<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>小五的个人博客</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://blog.xiaowuweb.cn/"/>
  <updated>2019-03-29T13:32:30.980Z</updated>
  <id>https://blog.xiaowuweb.cn/</id>
  
  <author>
    <name>xiaowu</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>你累不累？我真的感觉好累！</title>
    <link href="https://blog.xiaowuweb.cn/2019/03/29/leibulei/"/>
    <id>https://blog.xiaowuweb.cn/2019/03/29/leibulei/</id>
    <published>2019-03-29T13:22:33.867Z</published>
    <updated>2019-03-29T13:32:30.980Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>作为一个男人，你感觉你累不累？<br><img src="/2019/03/29/leibulei/leibulei.png" alt="你累不累？我真的感觉好累！"><br><a id="more"></a><br>作为一个男人，你感觉你累不累？<br><img src="/2019/03/29/leibulei/leibulei.png" alt="你累不累？我真的感觉好累！"><br>为什么？我感觉作为一个男人，为什么会那么累？<br>在家里要是一个好儿子，好丈夫，好爸爸。<br>在外面还要面对各种各样的耍心眼！</p><p>  哎！ 为什么此时此刻我感觉会那么的心累。都说这种是幸福。为什么我感觉这不是幸福呢？ 为什么我感觉会那么的疲惫呢？</p><p>  家里人，妻子，孩子， 都会有开心的笑脸了，但是我为什么会感觉那么的孤独呢？还有我确实怎么也开心不起来呢？</p><p>难道是我今天喝酒了，所以会有这样的一篇文章？</p><p>  难道我们男人只有在喝完酒才能说出来自己最心底的话呢？</p><p>或许这就是为什么男人都爱喝酒？ 其实不是男人爱喝酒！</p><p>或许是因为男人只有在喝醉的那一刻，才是真的自己吧。</p><hr><p>寻找我心里最真实的自己， 还有我忘不了你， 雪</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;作为一个男人，你感觉你累不累？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/2019/03/29/leibulei/leibulei.png&quot; alt=&quot;你累不累？我真的感觉好累！&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="..." scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags//"/>
    
      <category term="竞争力" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/%E7%AB%9E%E4%BA%89%E5%8A%9B/"/>
    
      <category term="未来" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/%E6%9C%AA%E6%9D%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>前辈们写的互联网对产业的影响部分网文。</title>
    <link href="https://blog.xiaowuweb.cn/2019/03/15/chanyebaofa/"/>
    <id>https://blog.xiaowuweb.cn/2019/03/15/chanyebaofa/</id>
    <published>2019-03-15T13:24:44.268Z</published>
    <updated>2019-03-15T13:46:22.584Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>废话不多说，直接上图看哈。<br><img src="/2019/03/15/chanyebaofa/chanyebaofa.jpg" alt="前辈们写的互联网对产业的影响部分网文。"><br>当你发现走在路上80%在玩手机，公交车无一人说话都在玩手机！当你发现每个人吃饭不带钱包扫一扫就可以支付，当你发现买东西、叫外卖、旅游、打车、住酒店、买车全部都可以手机支付！是否感受移动互联网正在悄悄的改变我们的生活？在这个互联网信息时代，大数据云计算科技信息时代，不管你是否在改变，它都会来临。<br><a id="more"></a><br>废话不多说，直接上图看哈。<br><img src="/2019/03/15/chanyebaofa/chanyebaofa.jpg" alt="前辈们写的互联网对产业的影响部分网文。"><br>当你发现走在路上80%在玩手机，公交车无一人说话都在玩手机！当你发现每个人吃饭不带钱包扫一扫就可以支付，当你发现买东西、叫外卖、旅游、打车、住酒店、买车全部都可以手机支付！是否感受移动互联网正在悄悄的改变我们的生活？在这个互联网信息时代，大数据云计算科技信息时代，不管你是否在改变，它都会来临。</p><h2 id="互联网影响传统行业特点有三："><a href="#互联网影响传统行业特点有三：" class="headerlink" title="互联网影响传统行业特点有三："></a>互联网影响传统行业特点有三：</h2><p>1、打破信息不对称性格局，竭尽所能透明化。</p><p>2、整合利用产生的大数据，使资源利用最大化。</p><p>3、群蜂意志拥有自我调节机制。看17个典型传统行业的变革。</p><p>　　17个传统行业分别是：零售业、批发业、制造业、广告业、新闻业、通信业、物流业、酒店业与旅游行业、餐饮业、金融业、保险业、医疗业、教育行业、电视节目行业、电影行业、出版业、垄断行业。<br>　　互联网最有价值之处不在自己生产很多新东西，而是对已有行业的潜力再次挖掘，用互联网的思维去重新提升传统行业。我从这个角度去观察，</p><p>互联网影响传统行业的特点有三点：　　</p><p>1、打破信息的不对称性格局，竭尽所能透明一切信息。　　</p><p>2、对产生的大数据进行整合利用，使得资源利用最大化。　　</p><p>3、互联网的群蜂意志拥有自我调节机制。　　</p><p>我把人类群体思维模式称为群蜂意志，你可以想象一个人类群体大脑记忆库的建立：最初的时候各个神经记忆节点的搜索路径是尚未建立的，当我们需要反复使用的时候就慢慢形成强的连接。在互联网诞生之前这些连接记忆节点的路径是微弱的，强连接是极少的，但是互联网出现之后这些路径瞬间全部亮起，所有记忆节点都可以在瞬间连接。这样就给了人类做整体未来决策有了超越以往的前所未有的体系支撑，基于这样的记忆模式，人类将重新改写各个行业，以及人类的未来。</p><p>　　以下是对各行业的盘点：　　</p><h2 id="1、零售业"><a href="#1、零售业" class="headerlink" title="1、零售业"></a>1、零售业</h2><p>　　传统零售业对于消费者来说最大的弊端在于信息的不对称性。在《无价》一书中，心理实验表明外行人员对于某个行业的产品定价是心里根本没有底的，只需要抛出锚定价格，消费者就会被乖乖的牵着鼻子走。<br>　　而C2C、B2C却完全打破这样的格局，将世界变平坦，将一件商品的真正定价变得透明。大大降低了消费者的信息获取成本。让每一个人都知道这件商品的真正价格区间，使得区域性价格垄断不再成为可能，消费者不再蒙在鼓里。不仅如此，电子商务还制造了大量用户评论UGC。这些UGC真正意义上制造了互联网的信任机制。而这种良性循环，是传统零售业不可能拥有的优势。</p><p>　　预测未来的零售业：</p><p>　　1、会变成线下与线上的结合，价格同步。</p><p>　　2、同质化的强调功能性的产品将越来越没有竞争力，而那些拥有一流用户体验的产品会脱引而出。</p><p>　　3、配合互联网大数据，将进行个性化整合推送（如亚马逊首页的推荐算法）。</p><h2 id="2、批发业"><a href="#2、批发业" class="headerlink" title="　　2、批发业"></a>　　2、批发业</h2><p>　　传统批发业有极大的地域限制，一个想在北京开家小礼品店的店主需要大老远的跑到浙江去进货，不仅要面对长途跋涉并且还需要面对信任问题。所以对于进货者来说，每次批发实际上都是一次风险。<br>　　当阿里的B2B出现之后，这种风险被降到最低。一方面，小店主不需要长途跋涉去亲自检查货品，只需要让对方邮递样品即可。另一方面，阿里建立的信任问责制度，使得信任的建立不需要数次的见面才能对此人有很可靠的把握。</p><p>　　预测未来的批发业：</p><p>　　1、在互联网的影响下，未来的B2B应当是彻底的全球化，信任问题会随时间很好的建立。</p><p>　　2、在互联网繁荣到一定程度后，中间代理批发商的角色会逐渐消失，更多直接是B2C的取代。</p><h2 id="3、制造业"><a href="#3、制造业" class="headerlink" title="　　3、制造业"></a>　　3、制造业</h2><p>　　传统的制造业都是封闭式生产，由生产商决定生产何种商品。生产者与消费者的角色是割裂的。但是在未来，互联网会瓦解这种状态，未来将会由顾客全程参与到生产环节当中，有用户共同决策来制造他们想要的产品。也就是说，未来时代消费者与生产者的界限会模糊起来，而同时传统的经济理论面临崩溃。这也是注定要诞生的C2B全新模式。</p><p>　　小米手机就是一款典型的用互联网思维做出的产品。就像凯文凯利在《技术元素》中描述的维基百科，底层有无限的力量，只要加入一些自顶向下的游戏规则，两者结合后就会爆发出惊人的力量。于是也就彻底超越大英百科全书。当前的制造业和大英百科全书有点像，在耗费着各种人力物力去做一件及其困难的事情，完全没有用到互联网的力量。</p><p>　　预测未来的制造业：</p><p>　　1、传统的制造业将难以为继，大规模投放广告到大规模生产时代宣告终结。</p><p>　　2、会进入新部落时代，个性化，定制化，人人都是设计师，人人都是生产者，人人都在决策所在的部落的未来。这，就是互联网的游戏规则。</p><h2 id="4、广告业"><a href="#4、广告业" class="headerlink" title="4、广告业"></a>4、广告业</h2><p>　　传统广告行业理论已然崩溃，当前已由大规模投放广告时代转变为精准投放时代。</p><p>　　谷歌的AdWords购买关键词竞价方式，可算是互联网广告业领头羊。传统广告是撒大网捕鱼，那么谷歌的AdWords就是一个个精准击破。<br>　　AdWords的精准之处不仅仅在于关键词投放，投放者还可以选择投放时间、投放地点、模糊关键词投放、完全匹配关键词投放等等精准选择。<br>　　不仅在搜索处如此精准，在网站联盟投放也讲究精准。只要各位在百度，谷歌，淘宝搜索过相应商品关键词后进入有这些网站联盟的网站，该网站广告处都会出你所搜索过的产品现相关广告。精准之程度，对比传统广告业可谓空前。这种做法的本质其实就是一种大数据思维。</p><p>　　预测未来的广告业：</p><p>　　1、未来的广告业将重新定义，进入精准投放模式。</p><p>　　2、未来广告业将依托互联网大数据进行再建立。在未来，在你酒后驾车被罚后，也许你老婆的手机里面会出现是否需要为你购买保险的短信广告。</p><h2 id="5、新闻业"><a href="#5、新闻业" class="headerlink" title="5、新闻业"></a>5、新闻业</h2><p>　　传统新闻业被寡头垄断，在这样一种垄断之下，实际上是在垄断真相。自媒体，以及小微媒体可以说是随着互联网发展进程的必然产物。互联网进化最大的特点就是，透明！透明！再透明！福柯说过话语的本质就是权力意志，如果说新闻业是话语霸权的主导者，那么自媒体就是对话语霸权的解构，使得话语权力回归到每一个有话语权的言说者身上。<br>　　传统新闻业的报道都是冷酷客观的，而自媒体则更加主观更加人性化，是以“人”的身份去做这样一份事业。也就是说未来的自媒体，不仅仅是某个行业新闻发布的品牌，还是一个有血有肉的个人人格。</p><p>　　从传统新闻行业到自媒体，可以看做是从话语权威机构对人的信息传播变为一个有人格魅力的人对人的信息传播。另外，自媒体从业人员要想盈利，前提必定是需要依靠强大的个人人格魅力，吸引到真正为你疯狂的粉丝。引用《技术元素》的话：“目光聚集的地方，金钱必将追随”。</p><p>　　预测未来的新闻业：</p><p>　　1、传统新闻媒体的话语权衰弱，话语权将被分散到各个自媒体的山头。新闻业会反过来向自媒体约稿。</p><p>　　2、自媒体模式必将寻找到可行的赢利点，届时未来会有更多的新闻业中的人会出走办自媒体。</p><h2 id="6、通信业"><a href="#6、通信业" class="headerlink" title="6、通信业"></a>6、通信业</h2><p>　　可以说通信行业被OTT是注定的命运。传统的通信业，开路收费模式，如寄信、通话等都是为你开路然后收钱。而互联网的出现却完全无视这些规则，互联网要求人与人更紧密的链接，每一秒都可以以最低成本随时联系得到，于是3G的普及也同时意味着特洛伊木马的彻底接入。</p><p>　　预测未来的通信业：</p><p>　　1、世界可能不再需要手机号码而是WiFi，对电话和短信的依赖越来越降低，直到有一天电话的技术被彻底封存起来，就像当年的电报一样。同时手机号码，电话号码等词会出现在历史课本里。并非耸人听闻。</p><p>　　2、未来你的手机不再需要2G 3G 4G 5G…..信号，而是WiFi，那时候的WiFi技术也将升级普及，WiFi技术会进行无缝对接，无处不在。当无线技术突破后有线宽带也将迎来终结。<br>　　而那时也是人类进入全面的物联网时代。不再是人与人的通信，更多的是人与物、物与人、物与物的通信。</p><h2 id="7、物流行业"><a href="#7、物流行业" class="headerlink" title="7、物流行业"></a>7、物流行业</h2><p>　　电子商务撬动物流行业。可以说物流行业沾了电子商务的光才如此红火。曾经的邮政平邮有谁还记得呢？虽然当前的物流业非常繁荣是互联网的产物，但是这个行业却依然一片乱象，参差不齐。</p><p>　　从互联网的要求来看思考物流业面对的压力：</p><p>　　1、电子商务要求服务更完善的物流。</p><p>　　2、电子商务的不断繁荣决定物流将面临更大的承载能力。</p><p>　　3、由互联网建立的问责机制会使物流业优胜劣汰。</p><p>　　那么预测物流行业：</p><p>　　1、最后会产生几足鼎立的局面，小鱼要么被大鱼收购吃掉要么自身自灭，而活下来的大鱼一定会建立起非常完备的整套流程。</p><p>　　2、活下来的物流企业对用户的服务也将随竞争优化，无论是对寄件人还是收件人，这些活下来的物流公司都会为其建立起完美的超越以前服务。无需阿里的参与都会建成，只是时间尚未到来。随着时间的沉淀，这些问题自然会不成问题，只不过我们还需要耐心。是互联网要求物流行业的崛起，同时互联网也在要求更高质量的繁荣。</p><h2 id="8、酒店业与旅游行业"><a href="#8、酒店业与旅游行业" class="headerlink" title="8、酒店业与旅游行业"></a>8、酒店业与旅游行业</h2><p>　　传统的 酒店业与旅游行业由于信息的不透明性，经常会发生各种宰客现象，由于很多集团的利益纠葛，使得个人消费者的维权步履维艰。而当互联网出现后，这些被隐藏在黑暗角落处的东西会被彻底挖掘出来晒在阳光下。“海南一万元午饭”事件就是一次很好的互联网曝光案例。<br>　　预测未来的酒店业与旅游行业：</p><p>　　1、互联网为二者建立起强大的问责制，未来一定有个大一统平台对这两个行业进行细致的评判考核。消费者受害的可能性会大大降低。与此同时，这两个行业也将得到超越来自政府的更强有力的监督，不敢擅自作恶。</p><p>　　2、从消费者的角度再转移到这两个业本身来说，这两个行业的未来一定会利用起互联网大数据，对消费者的喜好进行判定。酒店可以为消费者定制相应的独特的个性房间，甚至可以在墙纸上放上消费者的微博的旅游心情等等。旅游业可以根据大数据为消费者提供其可能会喜好的本地特色产品，活动，小而美的小众景点等等，旅游业还可根据其旅行的时间地点以及旅行时的行为数据推送消费者可能会喜欢的旅游项目。<br>　　预测未来这两个行业不仅会自律还会做的更好，利用互联网沉淀出的大数据，想象力无穷。</p><h2 id="9、餐饮行业"><a href="#9、餐饮行业" class="headerlink" title="9、餐饮行业"></a>9、餐饮行业</h2><p>　　美国很多州政府在与餐饮点评网ylep展开合作，监督餐饮行业的卫生情况。效果非常好。人们不再像以前那样从窗口去看餐馆里的情况，而是从手机APP里的评论！<br>　　在中国的本地化O2O点评比如大众点评，番茄快点，以及淘宝最新做的淘宝点点等等，消费者可以对任何商家进行评判，同时商家也可以通过这些评判来提升自己的服务能力。</p><p>　　预测未来的餐饮行业：</p><p>　　1、将会由互联网彻底带动起来，会有越来越多的人加入点评中，餐馆也会愈加优胜劣汰。社会化媒体会将一件事彻底放大，一个真正好的餐馆会在互联网上聚集成一个小部落。而一个没有特色的餐馆，连被评论的资格都没有。那么一个坑人的餐馆，无论有多少水军说好，只需要有几个评论就可以将它彻底毁灭。这就是互联网的规则要求，透明一切，可以将你捧上天堂也可以将你打入地狱。在环节上进行更大的效率优化。完善一整套产业服务格局，其中一个标志性的最大的特点就是用户就餐零等待。</p><h2 id="10、金融业"><a href="#10、金融业" class="headerlink" title="10、金融业"></a>10、金融业</h2><p>　　绝大多数人都不明白当时阿里为何要花如此高的代价从雅虎这只老虎口中夺回支付宝，直到最近闹得沸沸扬扬的支付宝的余额宝事件，我们才恍然大悟，马云这个局布得真是大！阿里要以互联网的搅局者姿态杀入金融业。用互联网的思维，让金融回归本质服务！众所周知中国是一个权力市场经济，基于权力寻租的原因，权力会扼杀一切撼动其利益格局的苗头。</p><p>　　但是权力寻租又如何？银行把钱投到房地产，而真正制造就业的中小企业却拿不到钱，实在荒唐！如果金融最深刻的本质不是让资本得到合理的利用使得社会整体价值最大化，只是逐利般本末倒置，那么这样的金融就是社会动乱的罪恶源头。资本实际上从未摆脱伦理，这也是为什么有慈善的原因，资本从更宏观的人类群体意义来看是人类为未来发展的储备，是用来为人类群体用来发展自身的产物，而不是为某些集团，个人用来享乐的。</p><p>　　事实上，如果没有这一伦理支撑，人就不会建立社会以及国家这些命运共同体。</p><p>　　马云那时候就说“如果银行不改变，那么我们就改变银行！”其实早在2010年阿里就已经建立了“淘宝小贷”的试水，这次不过是将历史再往前推了一把。金融业本身面临的是历史潮流问题，已经不再是固有权力可以抵挡的事。有人认为互联网金融的出现可能会重蹈“苏联式悲剧”，认为人缺乏监管就不可能自律。这些都很对，但是他们忽略了，他们的致命弱点在于忽略了互联网的本质！</p><p>　　过去的这些情况的出现无非是信息的隐蔽性，而有互联网的世界已经和以前完全不一样了，这就如同造纸术的发明将信息再次流通打破宗教话语权威，终将引发革命一样。互联网会将所有隐蔽的信息都呈现起来，如有错误还会进行自我纠正，不是什么旧的历史能够完全解释的东西，这是作者的视野盲区。<br>　　有人认为互联网会将人格极端起来并，本质上是无政府主义。这又是对互联网的误会了。前苏联是由于对旧有体制的厌恶之后而建立起的极权社会，让人类遭受几十年甚至会上百年的灾难。这其中的原因就在于信息的封锁，看看东德的《窃听风暴》就知道这种信息的封锁有多厉害，在那个信息封锁的年代，谁都没有获其他取信息的自由。而互联网呈现的确是将所有信息汇聚起来，它本身拥有自我修复机制，能够将各种极端进行解构与瓦解，这是人类的群蜂意志，我们会有错误，但是错误过会必将会修复。不要以历史宿命论的视野看问题，而是以技术改变世界的视野来回答。历史真正的声音不是要你去顺应过去，而是要你去顺应它的未来。<br>　　预测未来的金融</p><p>　　第一，会全面互联网化。</p><p>　　以大数据为依托，互联网会要求双方都有极高的透明信息，在最短时间内建立信任。</p><p>　　第二，投资方与被投资方的信任问题将会直接由互联网的游戏规则进行建立。同时风险的评估也会更加透明客观且准确。</p><p>　　第三，每一个被投资方的全部信息都会完全公开，从微薄到家庭住址到人生经历等等等。未来每个人连住址都将不再是隐私，他无法伪造任何虚假信息，也无法遁逃。这就是我要回答对于认为人需要政府监管才能进行融资的理由，未来不是政府监管你，而是这个世界共同在监管。</p><h2 id="11、保险业"><a href="#11、保险业" class="headerlink" title="11、保险业"></a>11、保险业</h2><p>　　保险业是金融业的一种，这里我打算重点单独拿出来谈。传统保险行业最大的不透明性在于代理层级关系的错综复杂，以及上游的伪装信息。一款产品需要通过诸多过分包装的手段来面向投保人。对于投保人来说会低估真正的风险性。而对于保险公司来说，受制于区域限制，保险产品无法面向更多的受众，保险公司只能以代理模式为手段来推广产品。中国的保险行业是奇特的，这里面参杂了诸多的人情世故因素，与其说是用户在与保险产品打交道，还不如说是在与人打交道。是的，保险业回归的时间到了。我们需要更简单更直接的面对面接触。<br>　　预测未来的保险业</p><p>　　第一，将会逐渐摆脱人际关系，以更直接的方式面对投保人，全部风险利弊不再隐藏，而是由互联网的群蜂智慧来将其透明进行更公证的解读。大幅度降低个人判断的精力与误判的可能性。第二，基于大数据，未来人类的所有行为都会上传到云端，那么保险行业的想象力一定会更加爆发出来。现在更像是一潭死水。未来的投保一定更细分更人性，依托广告业的变革，投保的广告也会更精准。</p><h2 id="12、医疗业对传统医疗行业"><a href="#12、医疗业对传统医疗行业" class="headerlink" title="12、医疗业对传统医疗行业"></a>12、医疗业对传统医疗行业</h2><p>就不吐槽了，北京取消淘宝挂号时，快刀青衣作为一个父亲就声泪俱下地写过一篇《奶爸亲历：为什么我要毫无底线地支持淘宝挂号！》。</p><p>　　这同样是一个权力寻租的问题，同样我相信未来这些问题会被彻底瓦解。预测未来的医疗行业将全面与互联网接轨。从患者角度来说：</p><p>　　第一，各个医院以及医师的口碑评价会在互联网上一目了然，当你看完病你就可以马上对该医生进行评价，并让所有人知道。</p><p>　　第二，用户的生病大数据会跟随电子病历永久保存直至寿终。</p><p>　　第三，未来物联网世界会将你的一切信息全部联网。你几时吃过什么饭，几时做过什么事，当天的卡路里消耗统统上传到云端。医生根据你的作息饮食规律即可更加精准的判断。<br>　　第四，更多时候患者可以选择无需医院就医，基于大数据的可靠性，可以直接远程解决，药物随后物流送达。从医疗行业角度来说：第一，病人描述病情的时间会缩短，沟通成本降低过后医院效率也会大幅上升。</p><p>第二，医院的不透明性会被迫开放，各种药品价格不再是行业机密。第三，当区域性的技术资源问题解决之后，医院也将进入自由市场，变成以服务用户为中心的优胜劣汰。</p><h2 id="13、教育行业"><a href="#13、教育行业" class="headerlink" title="13、教育行业"></a>13、教育行业</h2><p>　　当前世界的教育行业可以说是一种精英主义教育，这种精英主义的教育并非是为了个性化发展人，而是为了培养出大学教授而设计。这是全世界教育的通病。价值取向及其枯燥并且单一化。<br>　　这种金字塔模式的存在的原因就在于知识的封闭性，权威性，而如今互联网时代，这些知识的获取将不再是问题。我们面临的问题是，一个人，如何不在教育中被异化，教育的本质不应当是知识的灌输，而应当是独立思考人格的建立。我想谈的不是说互联网会如何来做一些符合当前教育行业价值观的事情。更多的，在未来，互联网会改变全人类的价值取向问题。</p><p>　　将单一片面的价值观打下神坛，让各种价值重新回归社会，对人的才能进行各种认可。这其实也就是马克思真正所预言的“社会主义”。<br>　　预测未来的教育行业</p><p>　　第一，互联网会改变教育行业的价值取向，将单一的以成绩为主导的教育转变为对人个性的全面认可与挖掘，从单一走向多元，再从竞争走向合作。整个原有的金字塔型教育结构全部废弃，转变为“狼牙棒”形态。</p><p>第二，同时，开挖大数据，建立人格发展的大数据心理模型，对人进行个性化的发展以及长远规划。</p><h2 id="14、电视节目行业"><a href="#14、电视节目行业" class="headerlink" title="14、电视节目行业"></a>14、电视节目行业</h2><p>　　在美国，电视节目行业没有收到巨大冲击的原因在于其节目的原创质量以及美国人的习惯性依赖。但是在中国就没这么幸运，中国绝大多数的电视节目，我只能用“呵呵”来回敬。虽然少有成功的节目，但这并不能阻挡互联网来融合这一切的趋势。传统电视节目时代，人更像是被迫选择，而互联网使得人的自由选择有了可能。将选择权来了一个大翻转。<br>　　预测电视节目行业未来</p><p>　　第一，互联网会让电视节目行业更加优胜劣汰，互联网并非是要取代电视节目，而是要对电视节目行业进行优胜劣汰的革命。</p><p>第二，各种有创意的网络节目会横空出世，挤压这块市场。（目前搜狐自制剧就是对这块市场挤压的例子）</p><p>第三，电视节目行业也可能会有本地化的OTT情况出现。你会看到本地的一个人在录一个本地化的方言节目，无所谓好坏，这是互联网长尾必然会诞生的产物，只要时机一到便会涌现。</p><h2 id="15、电影行业"><a href="#15、电影行业" class="headerlink" title="15、电影行业"></a>15、电影行业</h2><p>　　《致青春》的成功说明了一个由互联网狂欢主导的全新电影时代的正式来临。任何电影的营销策划都已经无法离开互联网，一部电影的成败已经彻底与互联网捆绑。</p><p>　　谈谈互联网的要求：</p><p>第一，互联网要求电影行业也像电视节目行业那样，让更加优胜劣汰。豆瓣电影和时光网都是非常不错的产品，专门针对电影进行评论，使得消费者的选择时间得以控制。这其实也是一个很好的类似维基百科的案例。</p><p>　　第二，互联网同时要求打破一切话语霸权的格局，不拘一格，将一切有新意的电影推向市场。</p><p>　　第三，电影行业必将迎来小众化个性需求。百花齐放。<br>　　预测未来的电影行业</p><p>　　第一，将出现各种井喷状态，各种外行不断介入来搅局。原有的几大霸主地位降低，一个霸主地位会被成百上千的小霸主来取代。</p><p>第二，长尾小众化需求，部落化生存可能实现。未来的电影制作成本将大幅降低，一千粉丝足以使电影成功。还是像《技术元素》里说的，“目光聚集的地方,金钱必将追随“。</p><h2 id="16、出版业传统的出版行业"><a href="#16、出版业传统的出版行业" class="headerlink" title="16、出版业传统的出版行业"></a>16、出版业传统的出版行业</h2><p>在外行看来据说是暴利，不过他们自己说却是微利，因为成本相当的高，有个出版人曾经透露说他们最后只能赚10%的钱。这些事情，我也只是道听途说不知道真相。但是未来电子书的发行成本几乎是跟他们开了一个巨大玩笑，接近0啊!亲！<br>　　传统的出版行业悲催了，因为未来除了营销策划基本没他们什么事了。但，只要转型也许还能踏上时代的末班车，还有、机会。</p><h2 id="预测未来"><a href="#预测未来" class="headerlink" title="预测未来"></a>预测未来</h2><p>　　第一，纸质书只会有部分还会继续存在，1，经典著作。2，个性化定制。</p><p>第二，出版商将由互联网公司介入搅局，纸质书基本消失。</p><p>第三，传统出版商若介入互联网出版行业，将会更多的以营销策划者的姿态出现。</p><p>第四，正版书籍将会受到应有的尊重，盗版逐渐消失。</p><p>第五，由于出版成本为几乎为0，所以价格会普遍走低。</p><p>第六，长尾部落化生存，广告出版电子书不足以养活作者，那么一定会有全新的赢利模式出现。还是像《技术元素》里说的，“目光聚集的地方,金钱必将追随“。</p><p>　　17、垄断行业我想从社会文化层面去谈这一行业。</p><p>　　亨廷顿在《文明的冲突》一书中表示中国人的忍受能力来自于儒家文化的影响，对这种看法，我也用“呵呵”来回敬。熊培云在《重新发现社会》中表示如果中国正统文化以墨家为首可能又是一番景象，对此我依然表示很纳闷。基于我对人性的理解，我认为中国人无论使用何种文化作为正统都会被统治者篡改利用，朱元璋可以删掉孟子的君亲民贵思想，士大夫们可以拿着郭象注释的《庄子》来为自己的奴性找到合理的借口。<br>　　同样的，希特勒可以拿着尼采妹妹篡改的尼采手稿宣传纳粹主义，前苏联等可以拿着马克思的著作…….都懂的。根本原因都是基于在那些信息交流不发达的时代，任何信息都可以被当权者屏蔽过滤，将经过删选的片面的信息发出去，从而导致听众永永远远只能知道那些被过滤后的信息。而互联网的出现则彻底颠覆这样一种状态，使得任何信息都无法被过滤屏蔽，无论你是哪个国家的人，无论你是哪个名族，无论你信哪个宗教，只要你想知道信息，信息就会毫无阻挡的出现在你面前。互联网改写垄断行业的各类事件我们都有目共睹，就不举例了。<br>　　并且这种博弈会越来越多，信息会被越来越透明起来，权力与权力的制衡每天都在互联网上无声并且激烈地进行。互联网要求，透明！透明！再透明！</p><p>　　预测未来垄断行业</p><p>　　第一，基于来自互联网的压力，总部门不断分散瓦解为各个分部门，部分权力回归市场。第二，被迫透明各种所谓机密，黑暗无处遁形。只要被拖出冰山一角，最终互联网的意志会将整座冰山全部拖出水面。<br>　　写在最后：凯文凯利的《失控》用蜂群作为封面来表达了某种禅意。而我在其中感受到了某种启示，所谓”失控“并非在描述一堆无意义的布朗运动，而是说这些无规则的布朗运动全部都具有未来的历史意义。总有蜜蜂会偏离常规路径去寻找新的蜜源，虽然有大量失败，但只要有成功便会跳舞召唤同伴，带给整个族群得以生存的一个全新的蜜源方向，当一个蜜源采集完时，所有蜜蜂就开始转向这些新的蜜源。人类社会同样如此。</p><p>　　互联网就是一个新的蜜源地，这个蜜源会将人类蜂群带向一个全新的地方。这些蜜源改变了整个人类蜂群意志的蜜源结构，同样也将改变未来人类蜂群意志的基因结构。我们要乐观，尽管《乌合之众》里把人类描述成一群集体无意识的蠢货，互联网可能会放大这种愚蠢，一只乱跳舞的蜜蜂可能会给整个蜂群带来灾难的后果。但我们要相信的是，在互联网的驱动下，这种愚蠢一定会被群体智慧所修复。我最后再用形而上的态度来谈下我的感受。这个世界没有永远的绝对不变的东西，万物诞生于无，无中生万物，而这从无到有的生意味着永恒的流变。<br>　　这种流变是有目的的还是无目的的，既无法证明也无法被证伪，我以为我在看它，实际上是它在看它自己。不是说互联网改变了什么行业，真正改变的人类在改变自己看看自己的方式。有阅历及深刻悟性的人，看自己的行业如同庄子所说的庖丁解牛一般，也像陈苓峰对话里说的“由艺入道”，不用眼睛口舌耳鼻等去看感知表面，而是用精神一点点地去连接背后的运作机理。悟性尚不够的人，没有完全入道的人，他只能看到他行业变化的表面现象，并不知何故。</p><p>该文章转载自：<a href="https://zhidao.baidu.com/question/2265712416228630388.html" target="_blank" rel="noopener">https://zhidao.baidu.com/question/2265712416228630388.html</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;废话不多说，直接上图看哈。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/2019/03/15/chanyebaofa/chanyebaofa.jpg&quot; alt=&quot;前辈们写的互联网对产业的影响部分网文。&quot;&gt;&lt;br&gt;当你发现走在路上80%在玩手机，公交车无一人说话都在玩手机！当你发现每个人吃饭不带钱包扫一扫就可以支付，当你发现买东西、叫外卖、旅游、打车、住酒店、买车全部都可以手机支付！是否感受移动互联网正在悄悄的改变我们的生活？在这个互联网信息时代，大数据云计算科技信息时代，不管你是否在改变，它都会来临。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="产业" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/%E4%BA%A7%E4%B8%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>SSL/TLS证书没了</title>
    <link href="https://blog.xiaowuweb.cn/2019/03/03/ssl-tls/"/>
    <id>https://blog.xiaowuweb.cn/2019/03/03/ssl-tls/</id>
    <published>2019-03-03T14:18:22.954Z</published>
    <updated>2019-03-03T14:24:00.057Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我的博客域名证书没了······附图一张，顺便找找解决办法<figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">![SSL/TLS证书没了](ssl-tls/ssl-tls.jpg)</span><br><span class="line">&lt;!-- more --&gt;</span><br><span class="line">我的博客域名证书没了······附图一张，顺便找找解决办法</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><p><img src="/2019/03/03/ssl-tls/ssl-tls.jpg" alt="SSL/TLS证书没了"><br>然后就是····没了，正在寻找解决办法中······</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;我的博客域名证书没了······附图一张，顺便找找解决办法&lt;figure class=&quot;highlight plain&quot;&gt;&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;gutter&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span clas
      
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="SSL" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/SSL/"/>
    
      <category term="TLS" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/TLS/"/>
    
      <category term="证书" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/%E8%AF%81%E4%B9%A6/"/>
    
      <category term="腾讯云" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/%E8%85%BE%E8%AE%AF%E4%BA%91/"/>
    
      <category term="coding" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/coding/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2019开年的游玩记录</title>
    <link href="https://blog.xiaowuweb.cn/2019/02/13/2019youwan/"/>
    <id>https://blog.xiaowuweb.cn/2019/02/13/2019youwan/</id>
    <published>2019-02-13T05:49:21.098Z</published>
    <updated>2019-02-13T06:03:15.682Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>  2019年了，今天是初九，正好今天没啥事，水文一篇，记录一下最近几天的游玩的记录。</p><p>  因为自己的拍摄技术实在不咋地，所以就这样吧，哈哈。</p><h2 id="鸡泽毛遂公园"><a href="#鸡泽毛遂公园" class="headerlink" title="鸡泽毛遂公园"></a>鸡泽毛遂公园</h2><p><img src="/2019/02/13/2019youwan/2019-1.jpg" alt="2019开年的游玩记录"><br><img src="/2019/02/13/2019youwan/2019-2.jpg" alt="2019开年的游玩记录"><br><img src="/2019/02/13/2019youwan/2019-3.jpg" alt="2019开年的游玩记录"><br><img src="/2019/02/13/2019youwan/2019-4.jpg" alt="2019开年的游玩记录"></p><h2 id="河北梅花拳之乡"><a href="#河北梅花拳之乡" class="headerlink" title="河北梅花拳之乡"></a>河北梅花拳之乡</h2><p><img src="/2019/02/13/2019youwan/2019-5.jpg" alt="2019开年的游玩记录"></p><h2 id="广宗迎宾湖"><a href="#广宗迎宾湖" class="headerlink" title="广宗迎宾湖"></a>广宗迎宾湖</h2><p><img src="/2019/02/13/2019youwan/2019-7.jpg" alt="2019开年的游玩记录"><br><img src="/2019/02/13/2019youwan/2019-8.jpg" alt="2019开年的游玩记录"></p><h2 id="平乡县夜景灯展"><a href="#平乡县夜景灯展" class="headerlink" title="平乡县夜景灯展"></a>平乡县夜景灯展</h2><p><img src="/2019/02/13/2019youwan/2019-6.jpg" alt="2019开年的游玩记录"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;  2019年了，今天是初九，正好今天没啥事，水文一篇，记录一下最近几天的游玩的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  因为自己的拍摄技术实在不咋地，所以就这样吧，哈哈。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;鸡泽毛遂公园&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#鸡泽毛遂公园&quot; class=&quot;headerlink&quot; t
      
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="2019" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/2019/"/>
    
      <category term="游玩" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/%E6%B8%B8%E7%8E%A9/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>年底公园的创意</title>
    <link href="https://blog.xiaowuweb.cn/2019/01/26/yeyouwan/"/>
    <id>https://blog.xiaowuweb.cn/2019/01/26/yeyouwan/</id>
    <published>2019-01-26T13:06:49.279Z</published>
    <updated>2019-01-26T13:14:38.517Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这不是马上年底了么，晚上没啥事，带着我闺女去了一趟我们县城最大的公园哈。<br><a id="more"></a><br>这不是马上年底了么，晚上没啥事，带着我闺女去了一趟我们县城最大的公园哈。</p><p>现在的创意，感觉蛮不错的。</p><p>并且随手拍了两张照片：<br><img src="/2019/01/26/yeyouwan/yeyouwan.jpg" alt="年底公园的创意"><br><img src="/2019/01/26/yeyouwan/yeyouwan1.jpg" alt="年底公园的创意"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这不是马上年底了么，晚上没啥事，带着我闺女去了一趟我们县城最大的公园哈。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="..." scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags//"/>
    
      <category term="公园" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/%E5%85%AC%E5%9B%AD/"/>
    
      <category term="年底" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/%E5%B9%B4%E5%BA%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>歌曲《Just One Last Dance》</title>
    <link href="https://blog.xiaowuweb.cn/2019/01/23/gequ-zuihouyizhiwu/"/>
    <id>https://blog.xiaowuweb.cn/2019/01/23/gequ-zuihouyizhiwu/</id>
    <published>2019-01-23T09:30:25.742Z</published>
    <updated>2019-01-23T09:44:51.232Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是Sarah Connor与前夫marc terenzi合唱的歌曲，但最终这对明星夫妇的婚姻还是走到了尽头。婚姻破裂后，两人都一度很悲伤。曾经的《love to be loved by you》最终成为了《Just one last dance》。但做不成夫妻，仍然是好朋友。</p><a id="more"></a><p>这是Sarah Connor与前夫marc terenzi合唱的歌曲，但最终这对明星夫妇的婚姻还是走到了尽头。婚姻破裂后，两人都一度很悲伤。曾经的《love to be loved by you》最终成为了《Just one last dance》。但做不成夫妻，仍然是好朋友。</p><h2 id="因为外链地址："><a href="#因为外链地址：" class="headerlink" title="因为外链地址："></a>因为外链地址：</h2><p>这个是在网易云音乐里的原版地址：<a href="https://music.163.com/#/song?id=21674656&amp;userid=318058586" target="_blank" rel="noopener">https://music.163.com/#/song?id=21674656&amp;userid=318058586</a></p><h2 id="歌词以及翻译："><a href="#歌词以及翻译：" class="headerlink" title="歌词以及翻译："></a>歌词以及翻译：</h2><p>Just one last dance….oh baby…just one last dance</p><p>最后一支舞噢 宝贝最后一支舞</p><p>We meet in the night in the Spanish café</p><p>那夜 我们相遇在西班牙咖啡馆</p><p>I look in your eyes just don’t know what to say</p><p>望着你的双眸 心有千言竟无语</p><p>It feels like I’m drowning in salty water</p><p>泪水已令我尽陷沉溺</p><p>A few hours left ‘til the sun’s gonna rise</p><p>几个小时过后 太阳便要升起</p><p>tomorrow will come an it’s time to realize</p><p>明日终会到来 我们终会清醒</p><p>our love has finished forever</p><p>我们的爱已经永远结束</p><p>how I wish to come with you (wish to come with you)</p><p>多想和你一起（和你一起）</p><p>how I wish we make it through</p><p>多想共同继续</p><p>Just one last dance</p><p>最后一支舞噢</p><p>before we say goodbye</p><p>在我们离别之前</p><p>when we sway and turn round and round and round</p><p>当我们一次次挥手转身旋转</p><p>it’s like the first time</p><p>就如当初一样</p><p>Just one more chance</p><p>再多一次机会</p><p>hold me tight and keep me warm</p><p>紧紧将我拥抱 充满爱意</p><p>cause the night is getting cold</p><p>因夜已渐冷</p><p>and I don’t know where I belong</p><p>我不知道该去哪儿</p><p>Just one last dance</p><p>最后一支舞</p><p>The wine and the lights and the Spanish guitar</p><p>夜光美酒 琴声响起</p><p>I’ll never forget how romantic they are</p><p>今夜的浪漫我永难忘记</p><p>but I know, tomorrow I’ll lose the one I love</p><p>但我知道 明日将失去我的爱人</p><p>There’s no way to come with you</p><p>永远不能再相偎相依</p><p>it’s the only thing to do</p><p>无法改变</p><p>Just one last dance</p><p>最后一支舞</p><p>before we say goodbye</p><p>在我们离别之前</p><p>when we sway and turn round and round and round</p><p>当我们一次次挥手转身旋转</p><p>it’s like the first time</p><p>就如当初一样</p><p>Just one more chance</p><p>再多一次</p><p>hold me tight and keep me warm</p><p>紧紧将我拥抱 充满爱意</p><p>cause the night is getting cold</p><p>因夜已渐冷</p><p>and I don’t know where I belong</p><p>我不知道该去哪儿</p><p>Just one last dance</p><p>最后一支舞</p><p>Oh,Baby</p><p>噢 宝贝</p><p>Just one last dance</p><p>最后一支舞</p><p>before we say goodbye</p><p>在我们离别之前</p><p>when we sway and turn round and round and round</p><p>当我们一次次挥手转身旋转</p><p>it’s like the first time</p><p>就如当初一样</p><p>Just one more chance</p><p>再多一次</p><p>hold me tight and keep me warm</p><p>紧紧将我拥抱 充满爱意</p><p>cause the night is getting cold</p><p>因夜已渐冷</p><p>and I don’t know where I belong</p><p>我不知道该去哪儿</p><p>Just one last dance</p><p>最后一支舞</p><p>before we say goodbye</p><p>在我们离别之前</p><p>when we sway and turn round and round and round (When we<br>sway turn around)</p><p>我们一次次挥手旋转（当我们转啊转一圈)</p><p>it’s like the first time(hold my tight oh my love)</p><p>就像第一次那样（抱紧我，来吧我的爱人）</p><p>Just one more chance</p><p>最后一支舞</p><p>hold me tight and keep me warm</p><p>紧紧将我拥抱 充满爱意</p><p>cause the night is getting cold(the night is getting cold)</p><p>因为夜越来越冷（夜越来越冷）</p><p>and I don’t know where I belong(don’t know where I belong)</p><p>我不知道该去哪儿（不知道我该去哪儿）</p><p>Just one last dance</p><p>最后一支舞</p><p>Just one last dance</p><p>最后一支舞</p><p>Just one more chance</p><p>再多一次</p><p>Just one more chance</p><p>再多一次</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这是Sarah Connor与前夫marc terenzi合唱的歌曲，但最终这对明星夫妇的婚姻还是走到了尽头。婚姻破裂后，两人都一度很悲伤。曾经的《love to be loved by you》最终成为了《Just one last dance》。但做不成夫妻，仍然是好朋友。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="音乐" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/categories/%E9%9F%B3%E4%B9%90/"/>
    
    
      <category term="..." scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags//"/>
    
      <category term="音乐" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/%E9%9F%B3%E4%B9%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2019年的小愿望</title>
    <link href="https://blog.xiaowuweb.cn/2019/01/22/2019-yuanwang/"/>
    <id>https://blog.xiaowuweb.cn/2019/01/22/2019-yuanwang/</id>
    <published>2019-01-22T14:49:31.437Z</published>
    <updated>2019-01-22T15:01:14.147Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/2019/01/22/2019-yuanwang/yuanwang.jpg" alt="2019年的小愿望"><br>  今天是2019年1月22日，还有13天就要过年了。给自己立一个小小的目标吧。免得自己在以后的一年时间里给忘记了自己定下的这么一个小小的目标哈。</p><a id="more"></a><p><img src="/2019/01/22/2019-yuanwang/yuanwang.jpg" alt="2019年的小愿望"><br>  今天是2019年1月22日，还有13天就要过年了。给自己立一个小小的目标吧。免得自己在以后的一年时间里给忘记了自己定下的这么一个小小的目标哈。</p><p>  其实也没什么太大的目标，因为在2018年的时候给自己定下的目标完成了一半，但是今年准备把剩下的那一半在完成了。</p><p>  貌似这个是我现在能想到的唯一一个差不多的目标吧。</p><p>  最后想想还有一个小小的目标，当然这个目标也和大伙一样的一个小愿望，那就是能够多赚一些金钱，毕竟网络上流传了一段鸡汤，我个人看着还是感觉蛮有用的一句话：</p><p>  不要在父母或者孩子有事情的时候，自己除了哭泣，不能够去为他们做点什么。</p><p>  恩，目前的愿望就是这样吧。如果以后再想起来，那就在写进去。</p><p>  ^_^</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/2019/01/22/2019-yuanwang/yuanwang.jpg&quot; alt=&quot;2019年的小愿望&quot;&gt;&lt;br&gt;  今天是2019年1月22日，还有13天就要过年了。给自己立一个小小的目标吧。免得自己在以后的一年时间里给忘记了自己定下的这么一个小小的目标哈。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="2019" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/2019/"/>
    
      <category term="愿望" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/%E6%84%BF%E6%9C%9B/"/>
    
      <category term="..." scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags//"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>通过V2EX发帖调研github针对中国的优化建议与回帖的回答</title>
    <link href="https://blog.xiaowuweb.cn/2019/01/14/diaoyan-github/"/>
    <id>https://blog.xiaowuweb.cn/2019/01/14/diaoyan-github/</id>
    <published>2019-01-14T06:41:09.573Z</published>
    <updated>2019-01-14T06:56:21.490Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>  今天在V2EX看到一篇《[调研]除了免费私有库，各位中国开发者对 GitHub 还有什么期待？》一文，看到回帖的人，发现好多好多的不支持github出现汉化的回帖，<br><a id="more"></a><br>今天在V2EX看到一篇《[调研]除了免费私有库，各位中国开发者对 GitHub 还有什么期待？》一文，看到回帖的人，发现好多好多的不支持github出现汉化的回帖，</p><p>今天在V2EX看到一篇《[调研]除了免费私有库，各位中国开发者对 GitHub 还有什么期待？》一文，看到回帖的人，发现好多好多的不支持github出现汉化的回帖，<br>我们先看看原文：</p><hr><p><img src="/2019/01/14/diaoyan-github/github.jpg" alt="通过V2EX发帖调研github针对中国的优化建议与回帖的回答"></p><p>Github Free 的好消息这两天引得大家的广泛关注，大家还想要更多福利吗？</p><p>有幸和 GitHub 的 CEO @Nat Friedman 见过面也聊过多次，他们非常重视中国开发者的使用体验和用户诉求，我很愿意帮他们问问大家。</p><p>这里希望和各位开发者一起讨论并收集一下 GitHub 还有什么值得优化的功能或体验（特别是对于中国开发者），我将汇总整理给官方。</p><p>先抛砖引玉：</p><p>解决 Github Pages 和 Gist 和访问受阻问题（他们说已经尽力了，还在想办法）</p><p>提供 Github 站内的同步交流方式（聊天工具：解决 QQ 群、微信群需求）</p><p>优化提供 项目的中国本土化捐赠方式（优化二维码捐赠的方式，如微信 /支付宝支付）</p><p>大家还有什么好的建议或意见，可以一起讨论，特别是如何更好的服务中国开发者 Github 还要做些什么？优先解决什么问题？</p><p>他们官方会有专人跟进，期待 Github 在中国的体验也越变越好~</p><p>第 1 条附言  ·  3 天前<br>补充说明：提到 QQ/微信交流群、支付宝 /微信捐钱二维码等等，这些都是经常在中国开发者项目首页见到的内容，如果官方能为全世界的开发者提供同步的站内交流工具和接受捐赠去掉，就可以避免贴非常多不美观的二维码了，这是官方努力的方向。</p><p>第 2 条附言  ·  1 天前<br>首先，感谢大家的广泛讨论，这里整理摘取了部分给 Github 的优化建议，我先反馈一波给到官方。<br>欢迎继续讨论：</p><p>解决网络问题，特别是 Clone Releases 在中国的下载速度需要得到优化，AWS s3 常常链接不上</p><p>一部分用户希望支持中文界面，另一部分用户反对</p><p>支持 Repo、Star 功能需要分组或者 Tag 方式来方便管理和检索</p><p>支持 Follow 用户时可以添加备注</p><p>提供 站内交流的功能，如：“Chat tools”</p><p>提供 捐赠功能，如：“Donate me”</p><p>支持 Repo Code 全文检索，中文分词</p><p>支持 中文字体代码显示</p><p>增加 Github Universe China 线下社区</p><p>提供 项目列表树功能，如：Octotree</p><p>支持 解码 jpeg 等常见二进制</p><p>优化 review 时的 diff 界面滑动对齐界面</p><p>增加 Repo Collection 支持，避免用 awesome-xxx 的 repo 方式</p><p>支持 Markdown MathJax</p><p>GitHub Pages 支持 TLS 1.3</p><p>Github Pages 支持百度搜索引擎检索</p><hr><p>而我们大天朝的一些回复真的太搞笑了，但是也感觉有很悲催的心理。</p><p>我直接截图给大伙瞅瞅吧，附图：</p><p><img src="/2019/01/14/diaoyan-github/github1.jpg" alt="通过V2EX发帖调研github针对中国的优化建议与回帖的回答"></p><p><img src="/2019/01/14/diaoyan-github/github2.jpg" alt="通过V2EX发帖调研github针对中国的优化建议与回帖的回答"></p><p><img src="/2019/01/14/diaoyan-github/github3.jpg" alt="通过V2EX发帖调研github针对中国的优化建议与回帖的回答"></p><p><img src="/2019/01/14/diaoyan-github/github4.jpg" alt="通过V2EX发帖调研github针对中国的优化建议与回帖的回答"></p><p>几乎大部分都是要求的不要本土化，不要汉化，避免有众多的《spammer》</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;  今天在V2EX看到一篇《[调研]除了免费私有库，各位中国开发者对 GitHub 还有什么期待？》一文，看到回帖的人，发现好多好多的不支持github出现汉化的回帖，&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="群友" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/categories/%E7%BE%A4%E5%8F%8B/"/>
    
    
      <category term="..." scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags//"/>
    
      <category term="github" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/github/"/>
    
      <category term="V2EX" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/V2EX/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2019 新年限量福利：您可领取 100 元腾讯云代金券，支持购买全品类云产品</title>
    <link href="https://blog.xiaowuweb.cn/2019/01/06/youhuijuan/"/>
    <id>https://blog.xiaowuweb.cn/2019/01/06/youhuijuan/</id>
    <published>2019-01-06T14:56:26.762Z</published>
    <updated>2019-01-06T15:08:45.434Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天在写《<a href="https://blog.xiaowuweb.cn/2019/01/06/zuimeideqingyuan/" title="分享一首听着蛮舒服的歌曲《最美的情缘》">分享一首听着蛮舒服的歌曲《最美的情缘》</a>》的时候，看到腾讯开发者中心有个优惠券的消息。《2019 新年限量福利：您可领取 100 元腾讯云代金券，支持购买全品类云产品》</p><p>这个优惠券适合：全类的 新购，续费等。</p><a id="more"></a><p>今天在写《<a href="https://blog.xiaowuweb.cn/2019/01/06/zuimeideqingyuan/" title="分享一首听着蛮舒服的歌曲《最美的情缘》">分享一首听着蛮舒服的歌曲《最美的情缘》</a>》的时候，看到腾讯开发者中心有个优惠券的消息。《2019 新年限量福利：您可领取 100 元腾讯云代金券，支持购买全品类云产品》</p><p>这个优惠券适合：全类的 新购，续费等。</p><p>正好适合我，我就拿这个优惠劵续费了域名了，</p><p>适用人群：在腾讯云里有域名或者服务器的用户搞哈。</p><h2 id="优惠劵使用规则："><a href="#优惠劵使用规则：" class="headerlink" title="优惠劵使用规则："></a>优惠劵使用规则：</h2><p>活动时间<br>本活动自 2018 年 12 月 30 日 - 2019 年 1 月 30 日</p><p>购买说明<br>仅限腾讯云开发者平台用户领取；<br>每个腾讯云账号仅能领取一次代金券（二选一）；<br>用户可在购买订单中勾选代金券享受折扣，也可以在控制台-代金券管理中查看；<br>代金券使用有效期为自领取日起 30 天；<br>每个代金券每天发放数量2000张；<br>为保证活动的公平公正，腾讯云有权对恶意刷抢（如通过程序等技术手段）活动资源，长期资源闲置，利用资源从事违法违规行为的用户收回云资源，活动最终解释权在法律范围内归腾讯所有。</p><h2 id=""><a href="#" class="headerlink" title=""></a><img src="/2019/01/06/youhuijuan/youhuijuan.jpg" alt="2019 新年限量福利：您可领取 100 元腾讯云代金券，支持购买全品类云产品"></h2><p>该优惠券仅用于腾讯开发者中心的，所以如果你要使用这个优惠劵 就先弄一下腾讯开发者哈。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;今天在写《&lt;a href=&quot;https://blog.xiaowuweb.cn/2019/01/06/zuimeideqingyuan/&quot; title=&quot;分享一首听着蛮舒服的歌曲《最美的情缘》&quot;&gt;分享一首听着蛮舒服的歌曲《最美的情缘》&lt;/a&gt;》的时候，看到腾讯开发者中心有个优惠券的消息。《2019 新年限量福利：您可领取 100 元腾讯云代金券，支持购买全品类云产品》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个优惠券适合：全类的 新购，续费等。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="优惠" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/categories/%E4%BC%98%E6%83%A0/"/>
    
    
      <category term="..." scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags//"/>
    
      <category term="腾讯开发者中心" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/%E8%85%BE%E8%AE%AF%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%80%85%E4%B8%AD%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="优惠券" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/%E4%BC%98%E6%83%A0%E5%88%B8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>分享一首听着蛮舒服的歌曲《最美的情缘》</title>
    <link href="https://blog.xiaowuweb.cn/2019/01/06/zuimeideqingyuan/"/>
    <id>https://blog.xiaowuweb.cn/2019/01/06/zuimeideqingyuan/</id>
    <published>2019-01-06T14:27:09.717Z</published>
    <updated>2019-01-06T14:32:20.500Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天在网上无意间听到了一首歌，感觉蛮好听的，尤其是女歌手的嗓音，听着感觉太好听了，特此分享一下</p><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=502793273&auto=1&height=66"></iframe><br><a id="more"></a><br><br>今天在网上无意间听到了一首歌，感觉蛮好听的，尤其是女歌手的嗓音，听着感觉太好听了，特此分享一下<br><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=502793273&auto=1&height=66"></iframe><p>作曲 : 崔伟立</p><p>作词 : 玉镯儿</p><p>编曲：李凯稠</p><p>多情的下关风吹呀吹</p><p>吹不干千年的洱海</p><p>我遇见你的那一天</p><p>世上才有风花雪月</p><p>十里香上关花开呀开</p><p>开不完相思的缠绵</p><p>我相信最美的情缘</p><p>不在天上在人间</p><p>等到那一天</p><p>风停了花谢了</p><p>等到那一天</p><p>雪化了月落了</p><p>我就化作</p><p>化作一只蝴蝶</p><p>轻轻落在</p><p>落在你指尖</p><p>多情的下关风吹呀吹</p><p>吹不干千年的洱海</p><p>我遇见你的那一天</p><p>世上才有风花雪月</p><p>十里香上关花开呀开</p><p>开不完相思的缠绵</p><p>我相信最美的情缘</p><p>不在天上在人间</p><p>等到那一天</p><p>风停了花谢了</p><p>等到那一天</p><p>雪化了月落了</p><p>我就化作</p><p>化作一只蝴蝶</p><p>轻轻落在</p><p>落在你指尖</p><p>等到那一天</p><p>风停了花谢了</p><p>等到那一天</p><p>雪化了月落了</p><p>我就化作</p><p>化作一只蝴蝶</p><p>轻轻落在</p><p>落在你指尖</p><p>等到那一天</p><p>风停了花谢了</p><p>等到那一天</p><p>雪化了月落了</p><p>我就化作</p><p>化作一只蝴蝶</p><p>轻轻落在</p><p>落在你指尖</p><p>落在你指尖</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;今天在网上无意间听到了一首歌，感觉蛮好听的，尤其是女歌手的嗓音，听着感觉太好听了，特此分享一下&lt;/p&gt;
&lt;iframe frameborder=&quot;no&quot; border=&quot;0&quot; marginwidth=&quot;0&quot; marginheight=&quot;0&quot; width=&quot;330&quot; height=&quot;86&quot; src=&quot;//music.163.com/outchain/player?type=2&amp;id=502793273&amp;auto=1&amp;height=66&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="音乐" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/categories/%E9%9F%B3%E4%B9%90/"/>
    
    
      <category term="..." scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags//"/>
    
      <category term="音乐" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/%E9%9F%B3%E4%B9%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>转载：电商法落地，代购、网店、电商平台什么反应？</title>
    <link href="https://blog.xiaowuweb.cn/2019/01/03/xindianshangfa/"/>
    <id>https://blog.xiaowuweb.cn/2019/01/03/xindianshangfa/</id>
    <published>2019-01-03T06:56:02.614Z</published>
    <updated>2019-01-03T06:59:25.382Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>前后历时5年，3次公开征求意见，4次审议之后才出台的《电子商务法》（简称“电商法”），于2019年1月1日正式实施，这意味着中国电商行业进入“有法可依”的时代，为规范行业发展迈出最重要的第一步。<br><a id="more"></a><br>前后历时5年，3次公开征求意见，4次审议之后才出台的《电子商务法》（简称“电商法”），于2019年1月1日正式实施，这意味着中国电商行业进入“有法可依”的时代，为规范行业发展迈出最重要的第一步。</p><p>该法刚开始实施，其成效尚待时间验证，但它所带来的影响将超出预期，其涉及的不仅是消费者和电商行业的从业者，同时也在某种程度上影响着国内的互联网市场格局——在新的法律法规下，阿里、京东、唯品会乃至拼多多等电商企业是否会出现新一轮淘汰赛？</p><p>电商法针对舆论关注的个人代购、刷单、大数据杀熟、捆绑搭售等都做了相关规定。电商法落地后，微商、代购、电商卖家和电商企业纷纷在这部新法中寻找新的发展空间，各方最为关注的税收问题目前暂未有细则落实，不过可以预见的是，未来线上和线下零售将在同一起跑线上公平竞争，新零售的大潮或将加速到来。1月2日，新京报记者采访了部分电商平台、店铺以及消费者，了解他们对电商法实施后的反应和感受。</p><h2 id="有代购选择涨价规避风险"><a href="#有代购选择涨价规避风险" class="headerlink" title="有代购选择涨价规避风险"></a>有代购选择涨价规避风险</h2><p>电商法的出台对代购和微商的影响最大，因为法规已经明确要求电商经营者应当依法办理市场主体登记，依法履行纳税义务。而且根据电商法的规定，不管是微信朋友圈里卖货，还是直播平台上带货，甚至包括在淘宝天猫上的商家，都将被认定为电商经营者。</p><p>这意味着原本处于灰色地带的个人海外代购将纳入法律法规的监管中，从而更好地规范海淘乱象。</p><p>因此，电商法正式落地后，大部分代购选择涨价应对风险，但目前涨幅并不大。有代购向记者表示，从去年8月开始已经积极囤货，但也有很多代购处于观望状态，选择停业数月，“主要是因为政策解读很模糊。”</p><p>为了规避风险，仍在从事代购工作的海淘客大多不再通过朋友圈里发布信息，或者以图画和非中文说明的方式在朋友圈营销。</p><p>唯品会韩国子公司总经理辛龙山认为，电商法实施后，增加的税收最终会让私人代购商品的价格上涨，导致其失去价格优势，而且在商品的信誉方面，企业显然更有优势。他告诉记者，虽然如此，但是中国的代购行业不会彻底消亡，还会持续一段时间，“边习惯边转型。”</p><p>在个人代购遭到严管的同时，跨境电商却迎来发展机遇。去年11月，商务部、财政部等十几个部委联合发布三份进口跨境电商政策文件，对跨境电商企业形成明显利好，其中包括将年度交易限值由目前的每人每年2万元提高至2.6万元等政策陆续出台。</p><p>中国电子商务研究中心主任曹磊认为，跨境电商政策调整除了清单扩容和税收优惠政策的商品限额提高外，还明确已经购买的跨境电商零售进口商品不得进入国内市场再次销售，这是再次明确跨境电商零售进口商品不得进入国内市场再次销售，基本对跨境电商行业不会产生新的影响，不过对个人代购或会产生“浴火重生”的影响。</p><p>他表示，不管是个人名义，还是以公司为单位运作的代购公司处于“灰色地带”，以后运作更难。“我认为这个政策对海淘代购，微商刷单会很有力的打击，对给线下实体店供货的人也是很大的打击，但对一件代发的判断，有点含糊。”</p><h2 id="部分OTA平台暂未见“默认搭售”"><a href="#部分OTA平台暂未见“默认搭售”" class="headerlink" title="部分OTA平台暂未见“默认搭售”"></a>部分OTA平台暂未见“默认搭售”</h2><p>默认搭售最早出现在携程等OTA平台上，用户在购买机票、火车票时系统自动为用户勾选保险、酒店优惠券等选项，导致消费者在付费过程中多花钱。</p><p>面对搭售问题，如今电商法在第十九条作出规定，电商经营者搭售商品或者服务，应当以显著方式提请消费者注意，不得将搭售商品或者服务作为默认同意的选项。违反此条规定的，由市场监督管理部门责令限期改正，没收违法所得，可以并处5万元以上20万元以下的罚款；情节严重的，并处20万元以上50万元以下的罚款。</p><p>中国电子商务研究中心法律权益部助理分析师蒙慧欣认为，上述法条对电商“商品搭售”的现象作出了有针对性的规定，很大程度上维护了消费者的知情权和监督权。但值得注意的是，条文并不反对套餐式销售，关键是要说清楚不能让消费者默认勾选。</p><p>2017年，搭售现象被媒体曝光后OTA平台反应迅速，对此进行了一系列的整顿措施。同年8月，中国民航局宣布严禁机票搭售的行为，并将进一步增加对其他网上销售行为的规范。其后去年1月，中国民用航空局起草《民航旅客国内运输服务管理规定(征求意见稿)》，指出承运人或者销售代理人在销售客票时，不得以默认选择方式为旅客做出购买付费服务的选择。</p><p>记者1月2日在携程、飞猪、美团旅行等多个OTA平台上实测，目前上述平台均有延误险等各类保险和接送机优惠券等搭售选项，暂未发现有默认勾选的情况。</p><h2 id="淘宝等电商更新评价、营销等规则"><a href="#淘宝等电商更新评价、营销等规则" class="headerlink" title="淘宝等电商更新评价、营销等规则"></a>淘宝等电商更新评价、营销等规则</h2><p>从电商诞生到日益壮大成社会主流消费模式，“刷单”“刷好评”等炒信现象就屡禁不止。除了水军刷好评外，还有大量的商家会通过返现的形式吸引消费者给“五星好评”，这些方式极容易误导消费者的购买选择，甚至已成为成熟的产业链。</p><p>为此，电商法规定，电商经营者不得以虚构交易、编造用户评价等方式进行虚假或者引人误解的商业宣传，欺骗、误导消费者。</p><p>有商家向记者表示，禁止刷好评、删差评后，届时卖家之间的竞争重心将重新回到商品和服务质量上，对消费者而言也是一件好事。</p><p>此外，电商法还明确规定，对于竞价排名的商品或者服务，应当显著标明“广告”，这意味着以往通过竞价排名方式获得较前位置的方法将行不通，这些商品或服务一律以“广告”的形式出现，上述商家预计这将影响转化率。</p><p>记者查阅淘宝、京东、拼多多等电商平台的规则文件发现，这些平台均在近期对评价、营销等规则进行了更新，同时亦对虚假交易等炒信行为进一步予以明确。以淘宝为例，在《淘宝规则》第六十一条中明确规定：“卖家进行虚假交易的，淘宝将对卖家的违规行为进行纠正，包括删除销量、屏蔽评论内容、店铺评分和信用积分不累计；情节严重的，淘宝还将下架卖家店铺内所有商品。”</p><p>针对大数据杀熟，电商法亦作出明确规定，电商平台根据消费者的兴趣爱好、消费习惯等特征向其提供商品或者服务的搜索结果的，应当同时向该消费者提供不针对其个人特征的选项，尊重和平等保护消费者合法权益。但若出现大数据杀熟的情况，市场监督管理部门可以处5万元以上50万元以下的罚款；情节严重的，处50以上200万元以下的罚款。</p><p>唯品会方面向记者表示，电商法实施之后，对刷单、炒信行为会有更严格的规范，公司有信心很好地履行电商法的相关规定，合法合规经营。</p><h2 id="“二选一”将成为历史"><a href="#“二选一”将成为历史" class="headerlink" title="“二选一”将成为历史"></a>“二选一”将成为历史</h2><p>流量成本抬升，用户红利殆尽，市场增速放缓，电商平台的竞争焦点从价格战逐步转向全面恶战，其中“二选一”是最为突出的表现。</p><p>近年，一些拥有市场份额优势的电商平台通过各种排他性条款要求商家站队，这种垄断现象在近年越演越烈，尤其是在6·18、双十一等大促节日时，“二选一”的现象更为明显。</p><p>对于“二选一”的垄断现象，电商法在第二十二条作出规定，要求电商经营者因其技术优势、用户数量、对相关行业的控制能力以及其他经营者对该电子商务经营者在交易上的依赖程度等因素而具有市场支配地位的，不得滥用市场支配地位，排除、限制竞争。</p><p>同时，第三十五条从保护中小经营者的角度进行规定，要求电商平台经营者不得利用服务协议、交易规则以及技术等手段，对平台内经营者在平台内的交易、交易价格以及与其他经营者的交易等进行不合理限制或者附加不合理条件，或者向平台内经营者收取不合理费用。</p><p>中国电子商务研究中心法律权益部助理分析师蒙慧欣认为，类似“二选一”这样的行为，在整个电商行业中屡见不鲜，但一直未有明确行政处罚或司法判决案例，主要原因是取证难，其次是相对于平台而言，中小商家在其中处于弱势地位，渠道受限，商业利益受损，又不敢得罪任何一方强势平台，而被排斥的其他平台又碍于各种因素不便请求行政或司法机关介入调查。</p><p>如今电商法作出规定后，类似“二选一”这样的恶性竞争行为将被杜绝。未来，双十一有望在电商法的帮助下重新回复到充分市场竞争的状态，电商平台则需要考虑如何在新的竞争态势中寻找新方向。</p><p>新京报记者 陆一夫 实习生 张妍 林岳</p><p>原文链接：<a href="https://new.qq.com/omn/20190103/20190103A063EC.html" target="_blank" rel="noopener">https://new.qq.com/omn/20190103/20190103A063EC.html</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;前后历时5年，3次公开征求意见，4次审议之后才出台的《电子商务法》（简称“电商法”），于2019年1月1日正式实施，这意味着中国电商行业进入“有法可依”的时代，为规范行业发展迈出最重要的第一步。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="转载" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/categories/%E8%BD%AC%E8%BD%BD/"/>
    
    
      <category term="电商法" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/%E7%94%B5%E5%95%86%E6%B3%95/"/>
    
      <category term="代购" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/%E4%BB%A3%E8%B4%AD/"/>
    
      <category term="网店" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/%E7%BD%91%E5%BA%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2018年的总结</title>
    <link href="https://blog.xiaowuweb.cn/2018/12/29/2018zongjie/"/>
    <id>https://blog.xiaowuweb.cn/2018/12/29/2018zongjie/</id>
    <published>2018-12-29T13:10:39.641Z</published>
    <updated>2018-12-29T13:28:17.010Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>  这不2018年马上要过去了，写一下我在年初的时候，给自己定下的目标吧。</p><p>  年初的时候，定下了一共两个目标，一个是买一辆属于自己的小汽车，另一个是做一个小买卖，不想一直当打工仔了。</p><a id="more"></a><p>  这不2018年马上要过去了，写一下我在年初的时候，给自己定下的目标吧。</p><p>  年初的时候，定下了一共两个目标，一个是买一辆属于自己的小汽车，另一个是做一个小买卖，不想一直当打工仔了。</p><hr><p>  今年的目标实现了一个，就是购买了一辆属于自己的小汽车，这个小汽车的名字就是《五菱宏光S》，哈哈，是不是特别的土？</p><p>  不过我个人感觉还不算错，毕竟有《神车之称》。</p><p>  感觉最近一段时间开着这个小车子，还是毕竟顺心的，毕竟我对车子的要求不高，宽敞，能拉人，能拉货就行，对于外观没啥要求，动力稍微大一点就好。</p><p>  我购买的18年新款的五菱宏光S，《我就不给我的车拍照了，在网上搜索一张直接引用了哈》附图：<br><img src="/2018/12/29/2018zongjie/che.jpg" alt="2018年的总结"></p><hr><p>第二个目标以失败而告终，不知道是不是我个人问题还是什么问题，到现在我一直在反思中<del>~</del>~</p><p>  本来我们这里大部分人以售卖儿童自行车而大赚特赚，但是我就是有一种不想干儿童自行车这方面的买卖的心态。我也搞不懂我是为什么会有这种心态，反正就是不愿意干这个。干别的有没有合适的项目，《也有可能是我自己太一厢情愿的想法》所以目前就是还在纠结中，当然现在的形式也就是进入售卖儿童自行车的门槛越来越高。但是我还在纠结中····。</p><hr><p>先总结到这里吧。毕竟我是一个小小的不能再小的一个小网民。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;  这不2018年马上要过去了，写一下我在年初的时候，给自己定下的目标吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  年初的时候，定下了一共两个目标，一个是买一辆属于自己的小汽车，另一个是做一个小买卖，不想一直当打工仔了。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="2018" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/2018/"/>
    
      <category term="总结" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>转载：有意思的国内外著名互联网企业的名字文化</title>
    <link href="https://blog.xiaowuweb.cn/2018/12/28/hulianwangmingzi/"/>
    <id>https://blog.xiaowuweb.cn/2018/12/28/hulianwangmingzi/</id>
    <published>2018-12-28T02:55:39.410Z</published>
    <updated>2018-12-28T03:00:38.978Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>前不久，马云在2018阿里巴巴校友见面会上详细解读了阿里巴巴、天猫、平头哥等名字的由来。不得不说，互联网公司的名字文化真的十分有意思，在这里小编搜刮了国内外著名互联网企业的取名来历，让大家一观。<br><a id="more"></a></p><p>前不久，马云在2018阿里巴巴校友见面会上详细解读了阿里巴巴、天猫、平头哥等名字的由来。不得不说，互联网公司的名字文化真的十分有意思，在这里小编搜刮了国内外著名互联网企业的取名来历，让大家一观。</p><h2 id="阿里巴巴"><a href="#阿里巴巴" class="headerlink" title="阿里巴巴"></a>阿里巴巴</h2><p>阿里巴巴就是芝麻开门的意思，表示为全世界所有的小企业open Sesame，让天下没有难做的生意。阿里巴巴这个名字是马云在美国一家餐厅吃饭时想到的，他发现阿里巴巴的故事被全世界的人所熟知，且不同语种的发音也近乎一致，因此确定了这个名字。不过，当时“阿里巴巴”域名已被一个加拿大人买下，为此他还拿出了1万美元买回了这个域名。</p><h2 id="百度"><a href="#百度" class="headerlink" title="百度"></a>百度</h2><p>百度来源于中国宋朝词人辛弃疾《青玉案·元夕》的诗句：“众里寻她千百度，那人却在灯火阑珊处”。百度要做最懂中国人的搜索引擎，所以最初就想带入中国传统文化。而李彦宏从小就喜欢唐诗宋词，在思索中灵光乍现，突然冒出辛弃疾的这句词。确实，“百度”两字将李彦宏想要表达的东西都涵盖了，中国文化博大精深呀。</p><h2 id="腾讯"><a href="#腾讯" class="headerlink" title="腾讯"></a>腾讯</h2><p>腾讯的来源，一是马化腾的名字里有个“腾”字，二是“腾”有腾飞、发达之意。“讯”是因为老东家润讯对马化腾的影响。而英文命名Tencent是参考著名通讯公司朗讯(lucent)而起的。据说Tencent的英文名被香港人称为“十分钱”(tencent)。别说，这很贴切形象，因为那时的腾讯是家短信内容提供商公司，用户发短信腾讯收费一毛一条，正好十分钱。</p><h2 id="华为"><a href="#华为" class="headerlink" title="华为"></a>华为</h2><p>华为是创始人任正非随意取的，因为当时墙上贴着“中华有为”的标语。在烦恼公司名字许久之后，任正非直接拍板取名为华为。据说因为“华为”的发音不响亮，十几年来华为公司内部一直在争议要不要改掉这个名字。</p><h2 id="苹果"><a href="#苹果" class="headerlink" title="苹果"></a>苹果</h2><p>苹果名字的来源有很多说法，有人说是致敬牛顿，图灵，图灵破译了战争时期德国的电码，最后却食用浸过氰化物的苹果自杀了。不过最后乔布斯自己辟谣说并没有考虑到这一点。真正的原因是乔布斯读大学的时候，有一位好友罗伯特的叔父经营着一个很大的苹果园，那年夏天乔布斯去苹果园打工，突然来了灵感。看吧，当一个公司出名之后，人们总会把它想得很有深意。</p><h2 id="Google"><a href="#Google" class="headerlink" title="Google"></a>Google</h2><p>google最开始其实是 googol，指的是10的100次幂，写出的形式为数字1后跟100个零，用来代表互联网上可以获得海量的资源。不过，在互联网域名注册数据库里搜索时，词被打成了“google .com”，而它刚好可以使用，就被定下了。毕竟，名字想得再好都比不上能够使用来得好。</p><h2 id="Microsoft"><a href="#Microsoft" class="headerlink" title="Microsoft"></a>Microsoft</h2><p>Microsoft 这个名字真的很科学，它首次出现于盖茨1975年给微软另一创始人保罗·艾伦的信中。表示公司将专注于MICROcomputerSOFT-ware(微型计算机 软件)，这像个混合“微型计算机”和“软件”而成的单词。最开始其实叫Mi-cro-Soft，后来把中间的“-”去掉了。</p><h2 id="Twitter"><a href="#Twitter" class="headerlink" title="Twitter"></a>Twitter</h2><p>Twitter的雏形是“twitch(抽动)”，希望表达一种世界各地都在嘁嘁喳喳谈论的感觉，但它太抽象。所以选择了字典中相近的字词“Twitter”，一种鸟叫声，创始人认为鸟叫是短、频、快的，符合网站的内涵。</p><h2 id="Facebook"><a href="#Facebook" class="headerlink" title="Facebook"></a>Facebook</h2><p>Facebook的灵感来源于同学录，某年的秋季，扎克伯格和其他新生一样入学时，他收到了一本埃克塞特中学同学录——“图片地址花名册”，同学们都称之为“The Facebook”，Facebook的名称即来源于此。</p><h2 id="NOKIA"><a href="#NOKIA" class="headerlink" title="NOKIA"></a>NOKIA</h2><p>诺基亚(Nokia)其实是生活在芬兰的一种长着黑色长毛与利爪的野兽。由于这种野兽主要生活在芬兰境内一条河的两岸，因此，人们以这个怪兽的名字来命名这条河——诺基亚河。诺基亚公司最开始就是设立在这条河边。</p><h2 id="搜狐"><a href="#搜狐" class="headerlink" title="搜狐"></a>搜狐</h2><p>搜狐最开始叫“搜乎”，很浅显易懂。但市场部经理陈剑锋认为搜乎并不够好，因此对比当时的互联网巨头yahoo，改为sohu搜狐。因为陈剑锋感觉当时的张朝阳非常像“狐狸”，很聪明、也很敏感，也令人捉摸不透。</p><h2 id="Yahoo"><a href="#Yahoo" class="headerlink" title="Yahoo"></a>Yahoo</h2><p>Yahoo来源于1726年出版的英国讽刺小说《格列佛游记》，这是一个全新的词，代表一群没有受过教育的野人。据杨致远后来回忆，他们把自己的公司取名为Yahoo，也是带着一点恶搞的意味。</p><h2 id="网易"><a href="#网易" class="headerlink" title="网易"></a>网易</h2><p>丁磊的解释是觉得当时使用网络的人很少，因为中文网站很少，上网费很高，上网是件很让人生畏的事。而网易要做的就是使这种情况发生改变，变得容易些——网易。</p><h2 id="新浪"><a href="#新浪" class="headerlink" title="新浪"></a>新浪</h2><p>sina一词源于拉丁文的中国——sino，在英语中也经常应用，如sino-american是中美关系的意思，sina在古印度和古希腊是对中国的敬称。sina的中文名称新浪是当时的总裁王志东起的，这表达了新浪希望自己成为中华区最大门户的决心。</p><h2 id="豆瓣"><a href="#豆瓣" class="headerlink" title="豆瓣"></a>豆瓣</h2><p>豆瓣的创始人阿北曾经在北京朝阳门旁边的豆瓣胡同住过，还在胡同附近的星巴克写出了豆瓣网最初的源代码。其实这就是豆瓣的名字来历，是不是很任性。</p><h2 id="小米"><a href="#小米" class="headerlink" title="小米"></a>小米</h2><p>最初小米公司在筹办的时候有过很多提议，比如玄德科技，因为小米公司是在北京五道口的逐鹿茶馆里的玄德厅筹办的。但有一天小米科技创业团队最早的14个人围在一起喝了一碗小米粥，据说这碗小米粥是联合创始人黎万强的父亲早上5点钟起来熬好送到公司的。而小米是中国人主要的食粮，大家都离不开，所以决定叫小米公司。</p><h2 id="摩拜单车"><a href="#摩拜单车" class="headerlink" title="摩拜单车"></a>摩拜单车</h2><p>摩拜是天使投资人李斌帮忙取的，把mobile和bike拼起来叫mobike，中文摩拜是“mobike”的音译，就像顶礼膜拜的谐音。按摩拜CTO夏一平说，最初创业团队想给这款单车起名叫“丁丁单车”，这样听起来更上口、还接地气。</p><p>企业的名字特别容易被误读或是过分解读，虽然大部分还是包含了深刻的意义，但依然有些比较随意。而这些看起来好像很随意的名字会随着企业的成功不断升华变得意义非凡。你最喜欢哪个名字呢?</p><p>来源：金羊科技</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;前不久，马云在2018阿里巴巴校友见面会上详细解读了阿里巴巴、天猫、平头哥等名字的由来。不得不说，互联网公司的名字文化真的十分有意思，在这里小编搜刮了国内外著名互联网企业的取名来历，让大家一观。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="转载" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/categories/%E8%BD%AC%E8%BD%BD/"/>
    
    
      <category term="互联网" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91/"/>
    
      <category term="名字" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/%E5%90%8D%E5%AD%97/"/>
    
      <category term="文化" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/%E6%96%87%E5%8C%96/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>诉说一下《天气预爆》这部片子吧</title>
    <link href="https://blog.xiaowuweb.cn/2018/12/22/tianqiyubao/"/>
    <id>https://blog.xiaowuweb.cn/2018/12/22/tianqiyubao/</id>
    <published>2018-12-22T14:30:59.655Z</published>
    <updated>2018-12-22T14:55:00.541Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>  《天气预爆》这一部电影，是由肖央执导，肖央、杜鹃、常远、小沈阳、王小利、衣云鹤主演的奇幻喜剧电影，于2018年12月21日在中国内地上映。<br><a id="more"></a></p><h2 id="基本信息"><a href="#基本信息" class="headerlink" title="基本信息"></a>基本信息</h2><p>  《天气预爆》这一部电影，是由肖央执导，肖央、杜鹃、常远、小沈阳、王小利、衣云鹤主演的奇幻喜剧电影，于2018年12月21日在中国内地上映。</p><p>  我特地搜寻了一下，这部片子主要是为了给我们展示的大致意思是什么？</p><p>  我在网上找到了百度百科里的一段《创作初衷》</p><h2 id="创作初衷"><a href="#创作初衷" class="headerlink" title="创作初衷"></a>创作初衷</h2><p>  谈及创作初衷时导演肖央说：“我发现，天气不好的时候大家的心情都会很差，天气对人的心情影响很大。”因此，他希望能通过《天气预爆》这部电影来反映现实。</p><p>  肖央表示，在急需释放压力的年底时节，如果再用现实题材的拍摄方法去讲天气的事情，会显得十分沉重。他希望在影片中神仙们驱散浓雾的同时，用欢笑驱散观众心中的阴霾，让大家感受到温暖、爱和治愈。</p><p>  导演肖央透露《天气预爆》的幕后特效化妆内容，他坦言拍摄中小沈阳的“BOSS”造型：“需要穿一身胶的服装，而且要跟身体要贴合的话，那个妆要化5个小时。”并且电影的拍摄期是在夏天，上妆之后连里面的汗都流不出来，十分难受。</p><p>  我先把地址贴上来：<a href="https://baike.baidu.com/item/%E5%A4%A9%E6%B0%94%E9%A2%84%E7%88%86/18869654?fr=aladdin" target="_blank" rel="noopener">https://baike.baidu.com/item/%E5%A4%A9%E6%B0%94%E9%A2%84%E7%88%86/18869654?fr=aladdin</a></p><hr><p>从以上的资料来看，这部《天气预爆》的出发点确实是不错的，但是为什么《天气预爆》在豆瓣就被吐槽成了《烂片》《垃圾片》呢？</p><p><img src="/2018/12/22/tianqiyubao/tianqiyubao.jpg" alt="诉说一下《天气预爆》这部片子吧"></p><p>从网友的吐槽中我们可以看到，基本都是在喷这部电影的，我就直接上图吧。所话说：有图有真相。来吧直接上图看观后感。附图：</p><p><img src="/2018/12/22/tianqiyubao/tianqiyubao1.jpg" alt="诉说一下《天气预爆》这部片子吧"><br><img src="/2018/12/22/tianqiyubao/tianqiyubao2.jpg" alt="诉说一下《天气预爆》这部片子吧"></p><hr><p>最后说一下，我的观后感吧。</p><p> 太特么烂了这片子。简直没有比这个更烂的了。辣眼睛，所以特此写出一篇观后感，浪费了我那30元钱的电影票。</p><p>你们说我30块钱 看点别的啥电影不好啊，我非得悲催的去看这个电影。感觉太亏了！！！！！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;  《天气预爆》这一部电影，是由肖央执导，肖央、杜鹃、常远、小沈阳、王小利、衣云鹤主演的奇幻喜剧电影，于2018年12月21日在中国内地上映。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="视频" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/categories/%E8%A7%86%E9%A2%91/"/>
    
    
      <category term="天气预爆" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/%E5%A4%A9%E6%B0%94%E9%A2%84%E7%88%86/"/>
    
      <category term="肖央" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/%E8%82%96%E5%A4%AE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>转载：这就是中国未来最赚钱的模式！你看懂了嘛？</title>
    <link href="https://blog.xiaowuweb.cn/2018/12/20/weilaiyilai/"/>
    <id>https://blog.xiaowuweb.cn/2018/12/20/weilaiyilai/</id>
    <published>2018-12-20T15:52:33.688Z</published>
    <updated>2018-12-20T15:56:08.938Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>为什么很多人生意越来越不好做可？</p><p>因为中国已经进入财富5.0时代了，但是大部分人的思维还停留在1.0时代。</p><p>这就是这个时代最大的迷惘，以至于很多人真的不知道自己能做什么了，甚至开始“病急乱投医”，今天我们就来梳理一下其中的逻辑。此文不长，你可以读的慢一点，戒骄戒躁。<br><a id="more"></a><br>为什么很多人生意越来越不好做可？</p><p>因为中国已经进入财富5.0时代了，但是大部分人的思维还停留在1.0时代。</p><p>这就是这个时代最大的迷惘，以至于很多人真的不知道自己能做什么了，甚至开始“病急乱投医”，今天我们就来梳理一下其中的逻辑。此文不长，你可以读的慢一点，戒骄戒躁。</p><h2 id="商业1-0时代"><a href="#商业1-0时代" class="headerlink" title="商业1.0时代"></a>商业1.0时代</h2><p>思维——利润差价</p><p>载体：实体产品</p><p>市场：卖方市场</p><p>这个时代大概是从改革开放开始一直持续到2002年，这是一个“产品”相对短缺的年代，此时劳动力充沛又廉价、资源的开发效率较低、人们的需求也很粗放。</p><p>因为社会需要产品去填充至各个角落，在这种大背景之下，产品的“生产”和“流通”就很重要，负责“生产”的就是各种工厂，负责“流通”的就是各种经销商、批发商、实体店、各种商家等等。</p><p>记得上世纪90年代的老家的集市上，经常会有这样的事发生：有一些勤快又精明的人跑到浙江的工厂里去批发一些面料、被单之类的摆摊来卖，然后每次都被一抢而空，为什么呢？就是因为看到这么漂亮的东西感到很新鲜啊，而且物美价廉。</p><p>所以供不应求的状况决定了整个市场是“卖方市场”。这个阶段财富的核心关键词是：差价。工厂赚取的是从“原材料”到“成品”的差价，商家赚取的是产品从“原产地”到“目的地”的差价。当然，他们都大大的促进了商品的流通，维系了商业繁荣，支撑起经济发展的同时，也给自己创造了财富。</p><p>既然是“差价型”思维，商人比拼的就是消息的灵通性。比如浙江温州人就从做小生意开始，在全国各地不断来往过程中，逐渐掌握了各地的产品价格行情。因此他们迅速在全国各地渗透，成了中国第一批经济弄潮儿。</p><p>而其中一部分温州人不再满足赚差价，他们开始从家庭作坊做起，自己生产各种产品，（以轻工业、快消品为主），慢慢就发展成了工厂。工厂再形成工厂群、然后就是产业集群、上下游产业链，中国制造业就是这么发展起来的。</p><p>这个阶段一直持续到什么时候呢？一直持续到互联网、电子商务的兴起，进入下一个时代：</p><h2 id="商业2-0时代"><a href="#商业2-0时代" class="headerlink" title="商业2.0时代"></a>商业2.0时代</h2><p>思维——单品海量</p><p>载体：传统互联网</p><p>市场：第三方市场</p><p>从互联网诞生的那一刻起，这个世界的规则就注定要被改写。</p><p>从2003年开始，中国就在逐渐进入电子商务时代。此时社会的“生产”方式依然没有变，但是“消费”方式发生重大变化。</p><p>这时各种第三方电商平台产品（包括价格、质量）在你面前呈现的一览无余，它彻底撕裂了“人为”和“区域”制造的差价信息，再加上交易的信息化和物流快递的发展，商品流通的却更快了。</p><p>而此时中国实体店30年的发展，同质化越来越严重，于是一大批单纯靠“信息不对称”来赚取差价的店家被淘汰了。</p><p>然而，一批人倒下，就必然会有一批人站起来，这是铁律。而且当时开“网店”是免费的，成本几乎为零。于是第一批从“实体店”转型到“网店”（最初的淘宝店主等）的人，都是最懂这个时代的人，理所当然的收获了财富。</p><p>由于电子商务不受现实空间限制，所以很容易产生边际效应（即：产品销量越大成本越低），所以很适合“单品海量”的产品，商家们最喜欢的就是“爆款”产品。</p><p>此时还有一个重大变化就是：由于第三方平台主导着流量和排名，“卖方市场”迅速变了“第三方市场”。“谁主导市场，谁就在分钱”，这也是个铁律。所以我们可以看到一个现象：商家并没赚多少钱，却把阿里巴巴/京东等第三方平台养肥了。</p><p>但是电商时代的商品都是大同小异的，消费者比价太容易，导致价格战越来越激烈，“网店”只有不断的促销、刷单才能产生交易量，所以“网店”的成本不断攀升。</p><p>最终，电商又把大家带入了价格战、同质化的怪圈。</p><p>此时还有一个变化在发生：由于产品一直还在加速生产，已经由“短缺”步入了“饱和”阶段。当消费者的选择余地越来越大，必然开始挑三拣四。这也就意味着一种微妙的变化又将发生了！</p><h2 id="商业3-0时代"><a href="#商业3-0时代" class="headerlink" title="商业3.0时代"></a>商业3.0时代</h2><p>思维——增值服务</p><p>载体：产品增值</p><p>市场：买方市场</p><p>随着市场上的产品越来越多，产品开始出现“过剩”了。这就是“产能过剩”，产能过剩是件很可怕的事。在供大于求的情况下，无论是什么产品，都急于出手，反正你不卖有人卖，你不做有人做。</p><p>所以这个阶段一定有很大传统工厂要倒闭，很多粗放式的生产方式都被淘汰。</p><p>但是大家不要忽略了，此时还有一个很重要的变化：那就是大家的消费水平也在升级。也就是说传统方式生产的产品，已经越来越无法满足人们日益增长的要求。</p><p>以前人们的需求是如何更加快捷的找到产品，买到性价比更高的产品。而如今产品已经足够丰富、足够多，而且都在打折促销。人们的需求升级成了如何找到“好产品”，或者说是找到属于自己的产品，这就是眼下的状态。</p><p>所以，那些能给大家带来“价值”的产品，仍然是短缺的。这就需要我们需要给产品增值，水木然认为大概有两个方向：</p><p>第一：纵深化。将产品的某种功能做到极致，越来越聚焦、越来越专注，就服务特定人群，引领行业的不断细分。</p><p>第二：定制化。给消费者量体裁衣，走个性化生产路线，今后的产品不再是一整齐划一的一刀切模式，这也是工业4.0时代的生产特征。</p><p>以上两个方向会导致市场的分化，所谓市场分化就是说：市场“大一统”的时代正在结束。</p><p>今后的产品很难再有统一的标准，这一群消费者喜欢的“产品”跟另一群消费者喜欢的“产品”是完全不同的，多元化是这个时代最大的特征。</p><p>大家彼此之间将完全搞不懂对方在搞什么，当然了我们也不需要懂。你只要生活在属于你的世界里就可以了。</p><p>而由于商业的细分，商家同质化竞争和价格战的情况将越来越少了，都属于“闷声发大财”型的。</p><p>从这里我们可以发现，商业重心已经转移到消费者这一端，“第三方市场”主导的市场正在变成“买方市场”。现在最关键的问题是如何圈自己的消费者，最好的切入点就是需求，一切从消费者的需求出发。</p><p>以前是先做产品，再去找消费者；今后是先找消费者，再去定做产品，这完全是倒施逆行的逻辑！</p><p>我们终于发现：商业的核心最终从做“产品”切换成了聚“群众”。</p><p>而按照“谁主导市场，谁就在分钱”的定律，此时消费者将大大受益，并且有权分得产品利润的一杯羹！进而言之，谁拥有聚合消费者的能力，谁就掌控了未来商业。</p><p>所以，下一个时代又到来了！</p><h2 id="商业4-0时代"><a href="#商业4-0时代" class="headerlink" title="商业4.0时代"></a>商业4.0时代</h2><p>思维——号召力</p><p>载体：社交媒体</p><p>市场：信用市场</p><p>马云曾说：“如果说中国还有什么红利没有被发掘的话，信任、互信是最大的未开发财富。”</p><p>的确，中国未来还有一波最大的红利：社会信用关系的重建。</p><p>为什么这样说呢？</p><p>之前，第三方平台的特点是“强信息、弱关系”。比如淘宝、大众点评，都是在强调商品信息的正确性、公开性，但是平台上的消费者之间的联动比较小，由于消费者过于分散，只能任由平台发号施令。哪个商品做活动了、哪个商品能上首页、哪个商品必须得下线，都是第三方平台说的算。</p><p>但是社交媒体已经让大家进入“弱信息，强关系”的时代，我们每一个人都是一个独立的IP、一个独立的经济体，而且彼此联动性很强。我们获取信息的方式更大的来自于“分享”，而不是“告知”。</p><p>正如 我们上面所言，既然商业核心机理从“物以类聚”过度到了“人以群分”。那么今后消费者也必将从分散走向联盟。作为一个消费者，今天你不主动把别人团结过来，明天别人也会把你团结过去。请记住这一点非常关键，因为谁主导了消费者，谁就主导了市场，谁就能来分钱。</p><p>看看现在的淘宝吧，排名靠前的店铺机会都被“网红”把持了，再看看现在的大V、女主播、自媒体、各种小众品牌的崛起等等，都是这种特征的直接反映。</p><p>什么才是团结别人的最好工具？当然是：信用和影响力。</p><p>一方面如今信用市场还未建立，另一方面大家彼此之间失去了信任。我们都把大量精力成本放在了如何互动提防上了。但是在区块链/云计算等新技术的驱使下，信用市场必将一步步建立。今后的市场一定是“信用市场”！</p><p>未来最好的营销是内容，最好的内容是产品，最好的产品则是信用。</p><p>对于未来每个人来说，信用会变的格外重要。同时，“链接力”将成为未来最重要的一种能力。</p><p>未来我们经营的不再是产品，而是一种精神和文化符号，产品只是一种副产品。</p><p>有人会说，拼多多算哪一阶段的产物呢？其实拼多多具备了这一阶段的特征，因为它的驱动力是低价+团购，它具备了社交的属性，但它却并不是这一阶段的代表，因为它的产品不具备品牌化/定制化/品质化的特征，拼多多只是特定经济环境下的产物，它并不代表未来。</p><p>未来的大趋势是什么呢？</p><h2 id="商业5-0时代"><a href="#商业5-0时代" class="headerlink" title="商业5.0时代"></a>商业5.0时代</h2><p>思维——小众品牌</p><p>我们现在面对的一切经济问题，都可以用一种手段来解决，那就是：个体化。</p><p>顺应个体化这个大浪潮，中国未来将有海量的中小品牌崛起，这才是未来商业的大势所趋。</p><p>在过去，10个亿的市场规模是由50个客户构成的，三年以后，10个亿规模市场将是由2千个客户构成的。</p><p>社会已经在越来越细分，点对点的衔接越来越细致，这是海量小众品牌崛起的基础。</p><p>未来这些中小品牌将非常专注聚焦于某一品类，具备垂直打通、纵向整合的能力。比如从原料来源、设计开发、到生产营销，再到客服、后期维护。而且他们的背后可能不是一家工厂，可能是有一个工厂群，但是能随时被他们整合。</p><p>其次，这些小众品牌将非常善于对人的聚合，他们用内容和用户建立起强关联。当然，他们懂得如何更好运用群众的力量，每一句话都蕴含了发动群众的艺术。</p><p>当众多品牌在百花齐放、百家争鸣，平台就可以发挥更宏观的作用了，平台却可以通过数据统计把同类的需求放到一起来，进行协同生产，比如原材料采集/下单时间等等，这些看似碎片化的生产环节，又可以具有强大的“计划性”了。</p><p>而且平台还有一个核心的任务：给平台上的各个环节的企业进行授信，降低大家不必要的磨合损耗的成本。</p><p>平台还可以根据零售数据做精准匹配，促成“消费端”的向“生产端”渗透，帮助“生产端”做各种计划准备。这就是使“零售”和“生产”之间的协同效率增加，这解决的是无效产能、使库存最优化。</p><p>这就是“市场经济”中的“计划经济”，非常符合辩证的哲学。</p><h2 id="总-结"><a href="#总-结" class="headerlink" title="总 结"></a>总 结</h2><p>总之，只有抓住商业变化的精髓，深刻理解商业变化规律，才能在市场上立于不败之地！</p><p>可以发现：公开化、共享化、平台化、定制化，是未来商业的大势所趋。</p><p>从大的方面来说，这就好比逆向打通了中国经济的任督二脉，唤醒中国进入下一个春天！</p><p>从小的方面来说，这种新型的商业趋势，必将引起一场人们个性和兴趣的解放，包括个人价值的实现。</p><p>最后，我们可以欣喜地发现：一切变革的结果都是让社会更加自由和包容！</p><p>原文转载自：<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/45905188" target="_blank" rel="noopener">https://zhuanlan.zhihu.com/p/45905188</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;为什么很多人生意越来越不好做可？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为中国已经进入财富5.0时代了，但是大部分人的思维还停留在1.0时代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是这个时代最大的迷惘，以至于很多人真的不知道自己能做什么了，甚至开始“病急乱投医”，今天我们就来梳理一下其中的逻辑。此文不长，你可以读的慢一点，戒骄戒躁。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="转载" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/categories/%E8%BD%AC%E8%BD%BD/"/>
    
    
      <category term="..." scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags//"/>
    
      <category term="未来" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/%E6%9C%AA%E6%9D%A5/"/>
    
      <category term="赚钱" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/%E8%B5%9A%E9%92%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>建立网站的总结</title>
    <link href="https://blog.xiaowuweb.cn/2018/12/20/jianzhan-zongjie/"/>
    <id>https://blog.xiaowuweb.cn/2018/12/20/jianzhan-zongjie/</id>
    <published>2018-12-20T13:34:54.826Z</published>
    <updated>2018-12-20T13:51:15.949Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>  我在这一篇中写一下，我对于网站建设的总结。</p><p>  本身我并不是专业建立网站的。所以会写不了那么的专业文章。所以会有很多很多遗漏的地方并没有去写。<br><a id="more"></a><br>  我在这一篇中写一下，我对于网站建设的总结。</p><p>  本身我并不是专业建立网站的。所以会写不了那么的专业文章。所以会有很多很多遗漏的地方并没有去写，在前期的《cPanel面板》操作，还有网站里的程序上传与下载等，这些都是没有去写的，还有一些建站的原理以及建站的思路。</p><p>  等等以上的问题，都没有去写入说明啊什么的，所以我发现我越写这样的文章越写不清楚了。所以也就干脆，直接停掉这类型的文章吧。</p><p>  其实后面还有很多需要捣鼓的东西，例如：关键词添加， 关键词优化，网站的收录，还有一些兼容行等《兼容行是指：电脑端和手机端的显示是否正常》。还有一些网站的权重以及网站的排名等，以及跟现在比较流行的APP去对接，还有的就是优化网站的打开速度《如：添加CDN等》。等等，还有一大堆事情是需要去搞的。这些都是需要一点一点的去弄的，但是关于以上方面的。我本人确实才疏学浅，也就不耽误看官您了。</p><p>  对了忘记说了，其实在最早建立网站的时候。并没有考虑建立这个网站的定位，</p><p>  当时就是脑门一热就开始写了，所以写的确实是比较随意的。</p><hr><p>这个就是我暂时的总结吧，再想起来什么的话，就在添加进来。</p><p>本篇完</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;  我在这一篇中写一下，我对于网站建设的总结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  本身我并不是专业建立网站的。所以会写不了那么的专业文章。所以会有很多很多遗漏的地方并没有去写。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="建站" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/categories/%E5%BB%BA%E7%AB%99/"/>
    
    
      <category term="建站" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/%E5%BB%BA%E7%AB%99/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>wordpress优化-建站篇八</title>
    <link href="https://blog.xiaowuweb.cn/2018/12/19/jianzhan-seo/"/>
    <id>https://blog.xiaowuweb.cn/2018/12/19/jianzhan-seo/</id>
    <published>2018-12-19T14:10:29.922Z</published>
    <updated>2018-12-20T06:58:15.949Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>  不知道是什么原因，我的上一篇文章竟然不显示。我也是醉了。但是没有关系，咱们还是有办法可以看的。在此附上地址：<a href="https://xiaowuwebcn.github.io/2018/12/19/jianzhan-themes1/" title="wordpress主题的汉化与设置-建站篇七" target="_blank" rel="noopener">wordpress主题的汉化与设置-建站篇七</a></p><a id="more"></a><p>  不知道是什么原因，我的上一篇文章竟然不显示。我也是醉了。但是没有关系，咱们还是有办法可以看的。在此附上地址：<a href="https://xiaowuwebcn.github.io/2018/12/19/jianzhan-themes1/" title="wordpress主题的汉化与设置-建站篇七" target="_blank" rel="noopener">wordpress主题的汉化与设置-建站篇七</a></p><p>  这一篇文章咱们主要说的是如何优化 <a href="http://www.xiaowuweb.top" target="_blank" rel="noopener">www.xiaowuweb.top</a> </p><h2 id="固定链接优化"><a href="#固定链接优化" class="headerlink" title="固定链接优化"></a>固定链接优化</h2><p>  首先第一个就是链接的网址，附图：<br><img src="/2018/12/19/jianzhan-seo/seo.jpg" alt="wordpress优化-建站篇八"></p><p>  这个竟然会有这么多的无用的东西，坚决要干掉它。</p><p>  这个是需要打开网站的管理后台，在左侧找到《设置》里的“固定链接”。并且设置。</p><p>  这是我在网上搜的一些比较好的链接结构。</p><p>1、/%year%/%monthnum%/%day%/%postname%/</p><p>2、/%year%/%monthnum%/%postname%/</p><p>3、/%year%/%monthnum%/%day%/%postname%.html</p><p>4、/%year%/%monthnum%/%postname%.html</p><p>5、/%category%/%postname%.html</p><p>6、/%post_id%.html</p><p>7、/%post_id%/</p><p>8、/%postname%/</p><p>9、/%postname%.html</p><p>我自己更倾向于简短的，所以我选择了 第六个，也就是 /%post_id%.html 附图：<br><img src="/2018/12/19/jianzhan-seo/seo1.jpg" alt="wordpress优化-建站篇八"></p><p>优化后的效果，附图：<br><img src="/2018/12/19/jianzhan-seo/seo-1.jpg" alt="wordpress优化-建站篇八"></p><p>别忘记保存哦。</p><h2 id="WP-Super-Cache缓存插件"><a href="#WP-Super-Cache缓存插件" class="headerlink" title="WP Super Cache缓存插件"></a>WP Super Cache缓存插件</h2><p>安装缓存插件-WP Super Cache</p><p>  在左侧的《插件》里寻找 WP Super Cache 并且安装，附图：</p><p><img src="/2018/12/19/jianzhan-seo/seo2.jpg" alt="wordpress优化-建站篇八"></p><p>安装好 WP Super Cache好之后别忘记了《启用》，在设置一下WP Super Cache，如果不会设置的话。我就不废话了，正好我在百度经验这里找了一篇非常详细的教程，我直接双手奉上，这样我可以少打点字了，嘿嘿。</p><p>  附上地址：<a href="https://jingyan.baidu.com/article/54b6b9c0877b3c2d583b47b6.html" target="_blank" rel="noopener">https://jingyan.baidu.com/article/54b6b9c0877b3c2d583b47b6.html</a></p><p>  这一篇文章，就写到这里吧。</p><hr><p>建站的文章就写到这里吧。毕竟在往深了写，估计会耽误了看文章的人，毕竟做SEO深度优化方面，我不敢贸然的去写。不怕我写的对，就怕我写的不对而耽误了大伙，这就会很尴尬了。</p><p>在这里我奉上这个网站的原网址：<a href="https://themeforest.net/item/axen-personal-portfolio-wordpress-theme/21199994" target="_blank" rel="noopener">https://themeforest.net/item/axen-personal-portfolio-wordpress-theme/21199994</a></p><p>我利用这个WP主题搭建的网址是：<a href="https://www.xiaowuweb.top" target="_blank" rel="noopener">https://www.xiaowuweb.top</a></p><p>各位看官，可以看看这两个的不同。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;  不知道是什么原因，我的上一篇文章竟然不显示。我也是醉了。但是没有关系，咱们还是有办法可以看的。在此附上地址：&lt;a href=&quot;https://xiaowuwebcn.github.io/2018/12/19/jianzhan-themes1/&quot; title=&quot;wordpress主题的汉化与设置-建站篇七&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;wordpress主题的汉化与设置-建站篇七
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="建站" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/categories/%E5%BB%BA%E7%AB%99/"/>
    
    
      <category term="WordPress" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/WordPress/"/>
    
      <category term="优化" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/%E4%BC%98%E5%8C%96/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>wordpress主题的汉化与设置-建站篇七</title>
    <link href="https://blog.xiaowuweb.cn/2018/12/19/jianzhan-themes1/"/>
    <id>https://blog.xiaowuweb.cn/2018/12/19/jianzhan-themes1/</id>
    <published>2018-12-19T08:28:46.107Z</published>
    <updated>2018-12-19T14:12:21.502Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>  如果你按照我前面的六篇文章，搭建网站的步骤操作下来后，会发现怎么都是英文，还有一个就是，并没有像上一篇文章说的那样啊，变化不大啊，那么这篇文章咱们就继续倒腾这个主题。</p><a id="more"></a><p>  如果你按照我前面的六篇文章，搭建网站的步骤操作下来后，会发现怎么都是英文，还有一个就是，并没有像上一篇文章说的那样啊，变化不大啊，那么这篇文章咱们就继续倒腾这个主题。</p><p>  首先打开网站的后台管理页面：<a href="http://www.xiaowuweb.top/wp-admin" target="_blank" rel="noopener">www.xiaowuweb.top/wp-admin</a> 找到左下角的《设置》按钮，并且根据下图的指针操作。附图：<br><img src="/2018/12/19/jianzhan-themes1/themes.jpg" alt="wordpress主题的汉化与设置-建站篇七"></p><p>  再然后就是找到《外观》选项里的《菜单》按钮，并且按照下图的指针操作，附图：</p><p> <img src="/2018/12/19/jianzhan-themes1/themes1.jpg" alt="wordpress主题的汉化与设置-建站篇七"></p><p>  这样在打开： <a href="http://www.xiaowuweb.top" target="_blank" rel="noopener">www.xiaowuweb.top</a> 查看一下，看看是不是样子变了。</p><hr><p>但是还有一个问题就是，都是英文，我如何让他变成中文。这时候就需要打开左侧的《页面》选项栏，附图：<br><img src="/2018/12/19/jianzhan-themes1/themes2.jpg" alt="wordpress主题的汉化与设置-建站篇七"><br>  来编辑页面，使它能够变成中文。因为这个是非常苦逼的操作。当然也是一个非常愉快的操作。这个操作是需要，每一个单独的页面都要去汉化它，所以会非常非常的慢，因为当你修改它的时候。会发现翻译是一种不存在的操作。因为这并不是靠翻译就能干的事。</p><p>  因为你正在一点一点的改变它。附图：<br><img src="/2018/12/19/jianzhan-themes1/themes3.jpg" alt="wordpress主题的汉化与设置-建站篇七"><br><img src="/2018/12/19/jianzhan-themes1/themes4.jpg" alt="wordpress主题的汉化与设置-建站篇七"></p><p>  在上面的两个图上看到有不同的地方， 所以修改的也是不一样的地方。这个可以在修改之后。点击网页的右侧《更新》按钮，然后查看一下。附图：<br><img src="/2018/12/19/jianzhan-themes1/themes5.jpg" alt="wordpress主题的汉化与设置-建站篇七"></p><hr><p>  这里一共要修改有多少呢？</p><p>  意思就是：只要是《页面》里创建的页面，都需要修改。附图：<br><img src="/2018/12/19/jianzhan-themes1/themes6.jpg" alt="wordpress主题的汉化与设置-建站篇七"></p><p>  好了，暂时这篇文章就写到这里吧。期待你边修改边骂娘的脸型。哈哈。</p><p>  到点了，我该去吃饭喽。</p><p>  这个到这里还是没有完呢。这只是建站的开始，所以建立一个用心的网站是非常非常苦逼的一个操作。</p><p>  期待下一篇文章吧。么么哒。嘿嘿</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;  如果你按照我前面的六篇文章，搭建网站的步骤操作下来后，会发现怎么都是英文，还有一个就是，并没有像上一篇文章说的那样啊，变化不大啊，那么这篇文章咱们就继续倒腾这个主题。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="建站" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/categories/%E5%BB%BA%E7%AB%99/"/>
    
    
      <category term="WordPress" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/WordPress/"/>
    
      <category term="主题" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/%E4%B8%BB%E9%A2%98/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>wordpress主题的简介与安装-建站篇六</title>
    <link href="https://blog.xiaowuweb.cn/2018/12/18/jianzhan-themes/"/>
    <id>https://blog.xiaowuweb.cn/2018/12/18/jianzhan-themes/</id>
    <published>2018-12-18T08:03:53.994Z</published>
    <updated>2018-12-18T10:40:50.602Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>  在上一篇中我们搭建好网站后，打开自己的网站<a href="http://www.xiaowuweb.top" target="_blank" rel="noopener">www.xiaowuweb.top</a>   发现网站看起来怎么那么丑······</p><p>  所以这篇我们就是要把它打扮成一个漂亮的网站。就像一个素颜的女人，需要一点点的化妆才能变得漂亮。<br><a id="more"></a></p><p>   在上一篇中我们搭建好网站后，打开自己的网站<a href="http://www.xiaowuweb.top" target="_blank" rel="noopener">www.xiaowuweb.top</a>   发现网站看起来怎么那么丑······</p><p>  所以这篇我们就是要把它打扮成一个漂亮的网站。就像一个素颜的女人，需要一点点的化妆才能变得漂亮。</p><p>  而wordpress的化妆品就是wordpress的主题，也可以叫做模板。《PS：主题是国外的叫法英文名字叫“themes”》</p><p>  所以我专门找了一个主题。安装的同时也正好写一下这一篇文章。</p><p>  好了开始干。咱们上一篇文章《<a href="https://blog.xiaowuweb.cn/2018/12/18/jianzhan-chengxu/" title="wordpress程序的简介与搭建-建站篇五">wordpress程序的简介与搭建-建站篇五</a>》已经安装了WordPress。并且已经有了后台的管理账户和密码。那么打开<a href="http://www.xiaowuweb.top" target="_blank" rel="noopener">www.xiaowuweb.top</a> 的后台管理地址： <a href="http://www.xiaowuweb.top/wp-admin" target="_blank" rel="noopener">www.xiaowuweb.top/wp-admin</a> ，并且填写当初创建的账户和密码。附图：<br><img src="/2018/12/18/jianzhan-themes/themes.jpg" alt="wordpress程序的简介与搭建-建站篇六"></p><p>  第一次看见咱们后台的样子是这样的。附图：</p><p><img src="/2018/12/18/jianzhan-themes/themes1.jpg" alt="wordpress程序的简介与搭建-建站篇六"></p><p>  您可以通过两种方式安装主题：</p><p>  WordPress：导航到外观&gt;主题&gt;添加新&gt;上传主题页面。选择主题文件。按“ 立即安装”按钮上载并安装主题。</p><p>  FTP：提取主题文件，并将解压缩的文件夹上传到服务器上的/ wp-content / themes /文件夹。导航到外观&gt;主题并激活wordpress主题。</p><p>  我们先利用在线上传。</p><p><img src="/2018/12/18/jianzhan-themes/themes2.jpg" alt="wordpress程序的简介与搭建-建站篇六"></p><p>  等待上传成功后，点击《启用》按钮，因为我安装的主题的名字是“Axen”附图：</p><p><img src="/2018/12/18/jianzhan-themes/themes3.jpg" alt="wordpress程序的简介与搭建-建站篇六"></p><p>  之后我们点击左侧的《Import Demo Data 》来实现，网站的演示效果。这个效果就是开发这个主题的作者，所开发出来的样子。附对比图：</p><p>安装之后没有使用《Import Demo Data》的样子，<br><img src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007uLAQSly1fyb2lybpoqj30u01g2h6l.jpg" alt="wordpress程序的简介与搭建-建站篇六"></p><p> 安装好之后使用了《Import Demo Data》的样子。<br><img src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/007uLAQSly1fyb2lz5il7j30u02s24qp.jpg" alt="wordpress程序的简介与搭建-建站篇六"></p><p>  好了。这篇文章先写到这里吧。嘿嘿。对了。如果你喜欢这个主题，我这有下载地址：</p><p>  链接：<a href="https://pan.baidu.com/s/1J4bsjiNok5t1Dnssl5Q9-Q" target="_blank" rel="noopener">https://pan.baidu.com/s/1J4bsjiNok5t1Dnssl5Q9-Q</a> </p><p>  提取码：p7so </p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;  在上一篇中我们搭建好网站后，打开自己的网站&lt;a href=&quot;http://www.xiaowuweb.top&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;www.xiaowuweb.top&lt;/a&gt;   发现网站看起来怎么那么丑······&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  所以这篇我们就是要把它打扮成一个漂亮的网站。就像一个素颜的女人，需要一点点的化妆才能变得漂亮。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="建站" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/categories/%E5%BB%BA%E7%AB%99/"/>
    
    
      <category term="WordPress" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/WordPress/"/>
    
      <category term="主题" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/%E4%B8%BB%E9%A2%98/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>wordpress程序的简介与搭建-建站篇五</title>
    <link href="https://blog.xiaowuweb.cn/2018/12/18/jianzhan-chengxu/"/>
    <id>https://blog.xiaowuweb.cn/2018/12/18/jianzhan-chengxu/</id>
    <published>2018-12-18T05:18:15.005Z</published>
    <updated>2018-12-18T06:56:26.989Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>  在前几篇的文章中，分别写了买域名和虚拟主机，并且写了怎么解析和绑定。那么前期的东西已经搞好了，现在该安装建站的程序了。<br><a id="more"></a></p><p>  在前几篇的文章中，分别写了买域名和虚拟主机，并且写了怎么解析和绑定。那么前期的东西已经搞好了，现在该安装建站的程序了。</p><h2 id="建站程序是什么？"><a href="#建站程序是什么？" class="headerlink" title="建站程序是什么？"></a>建站程序是什么？</h2><p>  我利用我了解的知识来给科普那么一下子。如果不对你也拿我没招，是不？</p><p>  不同的建站程序对应的网站表现形式也不一样，建网站时建站程序的选择取决于我们要做的网站类型，比如有的网站是个人博客类型的，有的网站是以图片为主，有的网站则是以论坛形式展现的，所以每个不同类型的网站所用的建站程序都不一定相同，虽然同一个程序可以做出许多不同风格的网站，但是毫不例外的，每个建站程序都有其最适合的网站风格。本文主要说下建网站的时候如何选择最合适的建站程序。</p><p>  自己建网站时通常包含的网站类型大致可以分为博客、cms、论坛、商城等，当然除此之外还有许多大型网站，在这里我们主要针对于自己制作网站时候的程序选择，所以对大型网站就先不讨论，下面会根据这些不同类型的网站分别讨论最合适的建站程序。</p><p>  博客类型：WordPress</p><p>  CMS内容管理系统：dedecms 帝国CMS WordPress</p><p>  论坛类型：discus </p><p>  商城类型：ecshop</p><p>  以上是大部分选择的开源系统，但是我呢打算用的是WordPress。这是因为全世界的博客网站，差不多有百分之二十五都是用WordPress来搭建。《俗话说：随大流不挨揍，我也是本着这个这么一个心态用的WordPress》</p><p>  好了不吹牛逼了。来点正经的。说说我为什么选择WordPress来搭建吧。</p><p>  1 、容易上手，在使用wordpress一个月的时候，对代码一窍不通的我能够写出cms形式的主题，我的css知识就是在使用wordpress过程中学会的。</p><p>  2、 灵活强大无语伦比的的主题系统。wordpress的主题文件是php，用函数执行，所有借助wordpress强大的函数系统，wordpress几乎可以制作出任何的网站。</p><p>  3、 统一的链接管理功能;如果主机支持，网站的链接形式完全自定义。</p><p>  4 、万计的插件。我想没有那个系统的插件有wordpress的多，扩张性超级强。</p><p>  5、 TrackBack 和 Pingback 的功能。向搜索引擎ping，快速收录，我的一个wordpress的站文章发布马上收录。</p><p>  6、 page系统，这个系统很有用，可以完成任何独立页面。</p><p>  7、 意思就是wordpress是一个非常强大的建站程序，并且一直在更新中，比付费的建站系统还好用。</p><hr><p>  好了wordpress的情况基本是介绍完了，那么我们来进入实践。去安装wordpress。</p><p>  首先说明一下，因为我购买的主机是cPanel管理面板，所以我这里省去了，上传下载的麻烦。</p><p>  打开虚拟主机管理面板-cPanel面板</p><p>  找到cPanel面板的《wordpress》并且点击进去。附图：<br><img src="/2018/12/18/jianzhan-chengxu/wordpress.jpg" alt="wordpress程序的简介与搭建-建站篇五"></p><p>  之后再点击《install new》按钮，附图：<br><img src="/2018/12/18/jianzhan-chengxu/wordpress1.jpg" alt="wordpress程序的简介与搭建-建站篇五"></p><p>  之后就是填写一下，你的网站名称和这个网站是干什么的，至于怎么填写，你自己看着办，但是有以下几点是我们需要注意的就是：我们自己创建的管理账户和密码，还有填写的邮箱地址，附图：<br><img src="/2018/12/18/jianzhan-chengxu/wordpress2.jpg" alt="wordpress程序的简介与搭建-建站篇五"><br><img src="/2018/12/18/jianzhan-chengxu/wordpress3.jpg" alt="wordpress程序的简介与搭建-建站篇五"></p><p>  稍微等待几十秒，就会发现已经搭建完成了。附图：<br><img src="/2018/12/18/jianzhan-chengxu/wordpress4.jpg" alt="wordpress程序的简介与搭建-建站篇五"></p><p>  再然后就可以打开咱们搭建网站：<a href="https://www.xiaowuweb.top" title="小五建站教程演示站" target="_blank" rel="noopener">www.xiaowuweb.top</a> 查看一下效果了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;  在前几篇的文章中，分别写了买域名和虚拟主机，并且写了怎么解析和绑定。那么前期的东西已经搞好了，现在该安装建站的程序了。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="建站" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/categories/%E5%BB%BA%E7%AB%99/"/>
    
    
      <category term="程序" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/%E7%A8%8B%E5%BA%8F/"/>
    
      <category term="WordPress" scheme="https://blog.xiaowuweb.cn/tags/WordPress/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
